[
  {
    "questionNum": 42001,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്താൻ, പാകിസ്താൻ, ചൈന, ഭൂട്ടാൻ, നേപ്പാൾ, ബംഗ്ലാദേശ്, മ്യാൻമർ എന്നീ രാജ്യങ്ങളുമായി കരയതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ അയൽരാജ്യം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചൈന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42003,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും ചെറിയ അയൽരാജ്യം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42004,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് ഏറ്റവുമധികം കരയതിർത്തിയുള്ളത് ഏത് രാജ്യവുമായാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശുമായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42005,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് ഏറ്റവും കുറച്ച് അതിർത്തിയുള്ളത് ഏത് രാജ്യവുമായാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്താനുമായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42006,
    "questionText": " ഇന്ത്യ, പാകിസ്താൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്നത്ഏത് അതിർത്തിരേഖയാണ്?\r\n",
    "answerText": " റാഡ്ക്ലിഫ് രേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42007,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്ര്യം നേടിയത്?\r\n",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്ത് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 42008,
    "questionText": " ഇന്ത്യ റിപ്പബ്ലിക്കായത് ?\r\n",
    "answerText": " 1950 ജനവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 42009,
    "questionText": " റാഡ്ക്ലിഫ് രേഖ ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, പാകിസ്താൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42010,
    "questionText": " എന്താണ് റാഡ്ക്ലിഫ് രേഖ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, പാകിസ്താൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42011,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ചൈനയെയും വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മക്മഹോൻ രേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42012,
    "questionText": " മക്മഹോൻ രേഖ ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ,ചൈന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42013,
    "questionText": " എന്താണ് മക്മഹോൻ രേഖ ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയെയും ചൈനയെയും വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42014,
    "questionText": " പാകിസ്താൻ, അഫ്ഗാനിസ്താൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഡ്യൂറൻഡ് രേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42015,
    "questionText": " ഡ്യൂറൻഡ് രേഖ ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ, അഫ്ഗാനിസ്താൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42016,
    "questionText": " എന്താണ് ഡ്യൂറൻഡ് രേഖ ?\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ, അഫ്ഗാനിസ്താൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42017,
    "questionText": " ഇന്ത്യ, ശ്രീലങ്ക എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്കേത്?\r\n",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42018,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്ക് ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, ശ്രീലങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42019,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ജനസംഖ്യ?\r\n",
    "answerText": " 121.08 കോടി (2011 സെൻസസ് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42020,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആകെ വിസ്തൃതി ?\r\n",
    "answerText": " 32,87,263 ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42021,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കടൽത്തീര വിസ്തൃതി ?\r\n",
    "answerText": " 7,517 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 42022,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കരയതിർത്തി വിസ്തൃതി ? ",
    "answerText": " 15,107 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 42023,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ സംസ്ഥാനങ്ങൾ എത്ര ? ",
    "answerText": 29
  },
  {
    "questionNum": 42024,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42025,
    "questionText": " ക്രോമോസോമിൽ കാണുന്ന രണ്ടുതരം ന്യൂക്ളിക്ക് അമ്ളങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഡി.എൻ.എ, ആർ.എൻ.എ  "
  },
  {
    "questionNum": 42026,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 42027,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തിയുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42028,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേയറ്റത്തെ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ജമ്മു-കശ്മീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42029,
    "questionText": " തെക്കേയറ്റത്തുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42030,
    "questionText": " കിഴക്കേയറ്റത്തുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42031,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറേയറ്റത്തുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42032,
    "questionText": " ലോകഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് ഇന്ത്യ?\r\n",
    "answerText": " 2.42 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42033,
    "questionText": " ലോകജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനത്തോളം ഇന്ത്യയിൽ വസിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 16 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42034,
    "questionText": " ലോകജനസംഖ്യയുടെ 16 ശതമാനം വസിക്കുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42035,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ രാജ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42036,
    "questionText": " ജനസംഖ്യയുടെ കാര്യത്തിൽ ലോകത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 42037,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 42038,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ പിറവിയെടുത്ത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തെലങ്കാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 42039,
    "questionText": " ലോഹങ്ങള്‍ എത് രൂപത്തിലാണ് ഭൂമിയില്‍ കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സംയുക്തങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42040,
    "questionText": " മനുഷ്യരുടെ ശരീരത്തിലുള്ള ലോഹം ? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 42041,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍ ആദ്യു ഉപയോഗിച്ച ലോഹം ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42042,
    "questionText": " ലിറ്റില്‍ സില്‍വ്വര്‍ അഥവാ വൈറ്റ് ഗോള്‍ഡ് എന്ന് അറിയപ്പെട്ടലോഹം ? ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 42043,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞലോഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42044,
    "questionText": " മെഴുകില്‍ പൊതിഞ്ഞ് സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42045,
    "questionText": " ഭാവിയുടെ ലോഹം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42046,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിര്‍മ്മിക്കപ്പെട്ട ലേഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ടെക്‌നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 42047,
    "questionText": " ഇലകളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " മഗ്‌നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 42048,
    "questionText": " ഇതായ് ഇതായ് രോഗം ഏത് ലോഹത്തിന്റെ ഉപയോഗം മുലം ഉണ്ടാകുന്നു ? ",
    "answerText": " കാഡ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42049,
    "questionText": " മിനമാത എന്ന രോഗം ഏത് ലോഹത്തിന്റെ ഉപയോഗം മുലം ഉണ്ടാകുന്നു ? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 42050,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയില്‍ സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " സോഡിയം , പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 42051,
    "questionText": " ഏറ്റവും കടുപ്പമുള്ള ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ക്രോമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42052,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിലകൂടിയ ലേഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " റോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42053,
    "questionText": " എറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയ ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42054,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയ അലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അയഡിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42055,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42056,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടിയ ദ്രവണാംഗമുള്ള ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ടങ്ങ്ട്റ്റണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42057,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദ്രവണാംഗത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42058,
    "questionText": " ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം എതെല്ലാമാണ് ? ",
    "answerText": " വൈള്ളി,ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42059,
    "questionText": " തുരുബിക്കാത്ത ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഇറീഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42060,
    "questionText": " ഏറ്റവും കാഠിന്യമേറിയ ലോഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 42061,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും ഉപരിതലത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാണപ്പെടുന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഓക്‌സിജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42062,
    "questionText": " ഭുമിയുടെ ഏറ്റവും ഉപരിതലത്തില്‍ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹ മൂലകത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42063,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അന്തരീക്ഷത്തില്‍ ഏറ്റവും അധികം കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നൈട്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42064,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വലിച്ചു നീട്ടാവുന്ന ലേഹത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " സ്വര്‍ണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 42065,
    "questionText": " വിനാഗിരിയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42066,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്റെ ശരിരത്തിലുള്ള ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഫോര്‍മിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42067,
    "questionText": " മുന്തിരി,പുളി എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ടാര്‍ട്ടാറിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42068,
    "questionText": " പാലില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42069,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ആമാശയത്തിലുള്ള ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ലോറിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42070,
    "questionText": " കാര്‍ ബാറ്ററിയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " സള്‍ഫ്യൂറിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42071,
    "questionText": " ഓറഞ്ച്, നാരങ്ങ എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " സിട്രിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42072,
    "questionText": " അസ് പ് രില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അസറ്റയില്‍ സാലി സിലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42073,
    "questionText": " തേയിലയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ടാനിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42074,
    "questionText": " ആപ്പിളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " മാലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42075,
    "questionText": " വാഴപ്പഴം,തക്കാളി, ചോക്ലേറ്റ് എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഓക്‌സാലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42076,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ ശൃഖലയില്‍ പ്രാഥമിക വിഭാഗത്തിന് പറയുന്ന പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " ഹരിത സസ്യങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42077,
    "questionText": " എറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വൃക്ഷത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " റെഡ് വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42078,
    "questionText": " ഇലകളില്‍ ആഹാരം സംഭരിച്ച് വയ്കുന്ന സസ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " കാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 42079,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും വലിയ പഴം തരുന്ന സസ്യത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " പ്ലാവ്. "
  },
  {
    "questionNum": 42080,
    "questionText": " മണ്ണില്ലാതെ കൃഷി ചെയ്യുന്ന ശാസ്ത്രീയ സംവിധാനത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ഫാണിക്ക് എയറോ ഫേണിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 42081,
    "questionText": " ഫലങ്ങള്‍ ഉണ്ടാകുമെങ്കിലും വിത്തുകള്‍ ഉണ്ടാവാത്ത സസ്യം ? ",
    "answerText": " വാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 42082,
    "questionText": " IUCN ന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " സിറ്റ്‌സര്‍ലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42083,
    "questionText": " സീഡികള്‍ നിര്‍മ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42084,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയകളെ മൈക്രോസ്‌ക്കാപ്പിലൂടെ ലോകത്തിന് കാണിച്ചു തന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആണ്ടന്‍ വാന്‍ ലീവന്‍ ഹോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 42085,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലെ ശുചീകരണജോലിക്കാന്‍ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഫംഗസുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42086,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സസ്യ ഉദ്യാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ലണ്ടനിലെ ക്യൂ ഗാര്‍ഡന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42087,
    "questionText": " ഹാര്‍ത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് എഴുതിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വാന്‍ഡീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42088,
    "questionText": " യൂറിയയില്‍ നിന്നും ചെടികള്‍ക്ക് ലഭിക്കുന് പ്രധാന മുലകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42089,
    "questionText": " ജീവന്റ ഭൗതിക അടിസ്ഥാന ഘടകം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടാ പ്ലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 42090,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ തടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 42091,
    "questionText": " നിക്കോട്ടില്‍ പുകയില ചെടികളിലെ എവിടെയാണ് കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വേരുകളില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42092,
    "questionText": " രണ്ട് വര്‍ഷം കൊണ്ട് ജിവിതകാലം പൂര്‍ത്തിയാക്കുന്ന വിഭാഗമാണ് ? ",
    "answerText": " ദ്വിവര്‍ഷികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42093,
    "questionText": " ആഹാര മായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു പുഷ്പം ആണ് ? ",
    "answerText": " കോളി ഫളവര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42094,
    "questionText": " മൈക്രോസ്‌കോപ്പ് കണ്ട് പിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സ്‌കാറിയസ് ജാന്‍സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42095,
    "questionText": " കപ്പല്‍ നിര്‍മ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന മരം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 42096,
    "questionText": " ജിവകള്‍ അധിവസിക്കുന്ന ഭൗമഭാഗത്തിന് പറയുന്ന പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ജൈവ മണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 42097,
    "questionText": " മാമ്പഴങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അല്‍ഫോണ്‍സ "
  },
  {
    "questionNum": 42098,
    "questionText": " അനാമിറ്റ എന്ന കുമിളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മാരക വിഷം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മുസ്‌കാരിന "
  },
  {
    "questionNum": 42099,
    "questionText": " ചണ സസ്യങ്ങളില്‍ നിന്ന് നിര്‍മ്മിക്കുന്ന വസ്തുവിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ലിനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42100,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ യോഗ്യമായ കൂണുകള്‍ക്ക് പറയുന്ന പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അഗാരിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42101,
    "questionText": " ഒരു ഫഗസും ഒരു ആല്‍ഗയും ചേര്‍ന്ന് സഹജീവിതത്തില്‍ ഏര്‍പ്പെട്ട് ഉണ്ടാകുന്ന സസ്യവര്‍ഗത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " lichen"
  },
  {
    "questionNum": 42102,
    "questionText": " പഴങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 42103,
    "questionText": " പയറു ചെടികളില്‍ നൈട്രേറ്റായി സംഭരിക്കപ്പെടുന്ന വാതകത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " നൈട്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42104,
    "questionText": " സസ്യവളര്‍ച്ചയുടെ ദിശയേയും സ്വധീനിക്കുന്ന ഹോര്‍മോണിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ആക്‌സിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42105,
    "questionText": " ചെരുപ്പിന്റ ആകൃതിയിലുള്ള ഏക കോശ ജീവി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " പാരാമീസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42106,
    "questionText": " തേങ്ങാ വെള്ളത്തില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സസ്യ ഹോര്‍മ്മോണിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " സൈറ്റോ കീനുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42107,
    "questionText": " ത്രി ഗന്ധം എന്ന് അറയപ്പെടുന്നത് ഏതൊക്കെയാണ് ? ",
    "answerText": " ചന്ദനം, രക്തചന്ദനം, അകില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42108,
    "questionText": " മാസ്യ സംശ്ലേശത്തിന് സഹായിക്കുന്ന കോശാംശം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " റൈബോ സോമുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42109,
    "questionText": " കുരുമുളകിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " പെപ്പര്‍ നൈഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 42110,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ കോശമുള്ള ജീവി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " പ്ല്‌ലറോ ഇമ്യൂണോ ലൈക്ക് ഓര്‍ഗാനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 42111,
    "questionText": " വാസത്തിന് മാത്രം മറ്റു സസ്യങ്ങളെ ആശ്രയിക്കുന്ന സസ്യങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " ഏപ്പി ഫൈറ്റുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42112,
    "questionText": " രാസപരമായി ഏത് തരം സംയുക്തമാണ് എന്‍സൈമുകള്‍ ? ",
    "answerText": " പ്രൈട്ടീനുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42113,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ തോട്ടി എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42114,
    "questionText": " സസ്യ സംങ്കരണ പരീക്ഷണങ്ങള്‍ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കര്‍ത്താവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗര്‍ മെന്റല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42115,
    "questionText": " രക്താര്‍ബുദം നിയന്ത്രിക്കാനായി സര്‍പ്പഗ്രന്ധിയില്‍ നിന്നും ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഔഷധം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " റിസാര്‍ഫിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42116,
    "questionText": " തിമിംഗലത്തിന്റെ ആമാശയത്തിന്റെ ഉള്ളില്‍ നിന്നു ലഭിക്കുന്ന സുഗന്ധദ്രവ്യത്തിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " അബര്‍ ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42117,
    "questionText": " അമിനോ ആസിഡില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകംത്തിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " നൈട്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42118,
    "questionText": " പുഷ്പിക്കലിന് സഹായിക്കുന്ന ഹോര്‍മോണുകള്‍? ",
    "answerText": " ഫ്‌ലോറിജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42119,
    "questionText": " പട്ടിയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " കാനിസ് ഫമിലിയാറിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42120,
    "questionText": " ചതുര്‍ജാതം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതെല്ലാമാണ് ? ",
    "answerText": " ഏലം,കറുകപട്ട,പന്‍മല,നാഗപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 42121,
    "questionText": " ജീവികളുടെ ഘടനാപരവും ജീവ ധര്‍മ്മവു മായ അടിസ്ഥാന ഘടകം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കോശം "
  },
  {
    "questionNum": 42122,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെയും ജന്തുകളുടെയും സ്വഭാവം കാണക്കുന്ന ജീവി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " യൂഗ്ലിന "
  },
  {
    "questionNum": 42123,
    "questionText": " സസ്യ ഭിക്തി എന്ത് കൊണ്ടാണ് നിര്‍മ്മിച്ചിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42124,
    "questionText": " പ്രക!ൃതിയുടെ കലപ്പ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മണ്ണിര "
  },
  {
    "questionNum": 42125,
    "questionText": " ആനയുടെ ഗര്‍ഭകാലം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 18 മുതല്‍ 22 മാസം വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 42126,
    "questionText": " 1341ല്‍ പെരിയാറിലുണ്ടായ വെള്ളപ്പൊക്കത്തെത്തുടര്‍ന്ന് നശിച്ച തുറമുഖമേത്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42127,
    "questionText": " ആഹാരം പൂര്‍ണമായും ത്യജിച്ച് ഉപവാസത്തിലൂടെ ജൈന മത വിശ്വാസികള്‍ മരണത്തെ വരിക്കുന്ന ആചാരത്തിനു പറയുന്ന പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " സന്താര "
  },
  {
    "questionNum": 42128,
    "questionText": " 2015ല്‍ അര്‍ജുന അവാര്‍ഡ് നേടിയ മലയാളി ഹോക്കി താരം? ",
    "answerText": " പി.ആര്‍. ശ്രീജേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 42129,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ബാങ്കുകള്‍ ദേശസാല്‍ക്കരിച്ച പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42130,
    "questionText": " ബാങ്കുകള്‍ ആദ്യമായി ദേശസാല്‍ക്കരിച്ചത് 1969ല്‍ ആണ്. എത്ര ബാങ്കുകളാണ് ദേശസാല്‍ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 14. (1980ല്‍ 6 ബാങ്കുകളും ദേശസാല്‍ക്കരിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 42131,
    "questionText": " ഋതുമര്‍മ്മരങ്ങള്‍, ഹൃദയത്തിന്റെ കൈയൊപ്പ്, സമ്മോഹനം എന്നീ കൃതികള്‍ ഒരു മലയാളസിനിമാ താരത്തിന്‍േറതാണ്. ആരുടെ? ",
    "answerText": " മോഹന്‍ലാല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42132,
    "questionText": " കറയില്ലാത്ത കശുമാവ്? ",
    "answerText": " മൃദുല "
  },
  {
    "questionNum": 42133,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കശുമാവ് കൃഷി വികസിപ്പിക്കുന്നതിനായി സംസ്ഥാന സർക്കാർ രൂപവത്‌കരിച്ച ഏജൻസി? ",
    "answerText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഏജൻസി ഫോർ എക്സ്‌പാൻഷൻ ഒഫ് കാഷ്യു കൾട്ടിവേഷൻ (കെ.എസ്.എ.ഇ.സി.സി) "
  },
  {
    "questionNum": 42134,
    "questionText": " രാജ്യത്തിന് വിദേശ നാണ്യം നേടിത്തരുന്നതിൽ മുഖ്യപങ്കുവഹിക്കുന്ന കേരളം കേന്ദ്രീകരിച്ചുള്ള വ്യവസായം? ",
    "answerText": " കശുഅണ്ടി വ്യവസായം "
  },
  {
    "questionNum": 42135,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ റബർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 42136,
    "questionText": " കറുത്ത സ്വർണം? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 42137,
    "questionText": " കാറ്റുവീഴ്ച എന്തിനെ ബാധിക്കുന്ന രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " തെങ്ങുകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 42138,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന്റെ നട്ടെല്ല്? ",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 42139,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന്റെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " എവറസ്റ്റ് (നേപ്പാൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 42140,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന്റെ റാണി? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 42141,
    "questionText": " പൂർവാചലിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " കിഴക്കൻ ഹിമാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 42142,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഭക്രാനംഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42143,
    "questionText": " വൈദ്യുതോത്‌പാദന സാദ്ധ്യതകൾ ചൂഷണം ചെയ്യുന്ന അന്തർ സംസ്ഥാന വിവിധോദ്ദേശ്യ പദ്ധതിയാണ്? ",
    "answerText": " സർദാർ സരോവർ അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 42144,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവിഭവ വികസന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സർദാർ സരോവർ നദീതട പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 42145,
    "questionText": " വിന്ധ്യ - സത്‌പുര പർവത നിരകൾക്കിടയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " നർമദ  "
  },
  {
    "questionNum": 42146,
    "questionText": " അറബിക്കടലിലേക്കൊഴുകുന്ന പ്രധാന നദി? ",
    "answerText": " സിന്ധു  "
  },
  {
    "questionNum": 42147,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ പേരിലറിയപ്പെടുന്ന ഏക സമുദ്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 42148,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ ആഴം കൂടിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഡയമന്റിന കിടങ്ങ്  "
  },
  {
    "questionNum": 42149,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലുതും ആഴം കൂടിയതുമായ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക്  "
  },
  {
    "questionNum": 42150,
    "questionText": " സർഗാസോ കടൽ ഏതു സമുദ്രത്തിന്റെ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " അറ്റ്‌ലാന്റിക് സമുദ്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 42151,
    "questionText": " തുറമുഖങ്ങൾ ഇല്ലാത്ത സമുദ്രം? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക് സമുദ്രം  "
  },
  {
    "questionNum": 42152,
    "questionText": " ഗംഗ, കൃഷ്ണ, ഗോദാവരി, ബ്രഹ്മപുത്ര എന്നിവ പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 42153,
    "questionText": " ദി ഇന്‍സൈഡര്‍ ഏത് മുന്‍ ഇന്ത്യന്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 42154,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളും വൈദ്യുതീകരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 42155,
    "questionText": " വ്യക്തിയുടേയോ വസ്തുവിന്റെയോ സ്ഥാനം മനസിലാക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന സാങ്കേതികവിദ്യ ഏത്? ",
    "answerText": " ജി.പി.എസ്. (ഗ്ലോബല്‍ പൊസിഷനിംഗ് സിസ്റ്റം) "
  },
  {
    "questionNum": 42156,
    "questionText": " ഡയബെറ്റിസ്, ക്യാന്‍സര്‍, ഹൃദ്രോഗം, രക്തസമ്മര്‍ദ്ദം എന്നീ രോഗങ്ങള്‍ക്കുള്ള പൊതുവായ പ്രത്യേകത എന്ത്? ",
    "answerText": " ജീവിതശൈലീ രോഗങ്ങളാണിവ (രോഗാണുക്കള്‍ മൂലമല്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 42157,
    "questionText": " ശുദ്ധമായ ജലത്തിന്റെ പി.എച്ച്. മൂല്യം എത്ര? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 42158,
    "questionText": " അടുത്തകാലത്ത് മുട്ടത്തുവര്‍ക്കി ഫൗണ്ടേഷന്റെ സാഹിത്യ പുരസ്‌ക്കാരത്തിനര്‍ഹനായതാര്? ",
    "answerText": " കവി കെ. സച്ചിദാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42159,
    "questionText": " കുംഭമേളയ്ക്ക് വേദിയാകുന്ന നഗരങ്ങള്‍ ഏവ? ",
    "answerText": " ഹരിദ്വാര്‍, അലഹബാദ്, നാസിക്, ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 42160,
    "questionText": " ഒരു തീപ്പെട്ടിയുടെ വക്കുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " പന്ത്രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 42161,
    "questionText": " 13ാം കേരള നിയമസഭയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ അംഗം? ",
    "answerText": " കെ.എസ്. ശബരീനാഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42162,
    "questionText": " ശാസ്ത്രങ്ങളുടെ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശാസ്ത്രം ഏത്? ",
    "answerText": " ഗണിതശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 42163,
    "questionText": " കേരളത്തിലേറ്റവും കൂടുതല്‍ കശുവണ്ടി ഫാക്ടറികള്‍ കൊല്ലം ജില്ലയിലാണ്. ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കശുവണ്ടി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42164,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ നിയമസഭാംഗം? ",
    "answerText": " ഡോ. എ.ആര്‍. മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42165,
    "questionText": " ടെന്നീസില്‍ ഗോള്‍ഡന്‍ സ്ലാം നേടിയിട്ടുള്ള ഏക വനിത? ",
    "answerText": " സ്‌റ്റെഫിഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 42166,
    "questionText": " പിങ്ക്‌സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യന്‍നഗരം? ",
    "answerText": " ജയ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42167,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കശുവണ്ടി വ്യവസായശാലകള്‍ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 42168,
    "questionText": " ബാലഗുരു എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കേരള സാമൂഹിക പരിഷ്‌കര്‍ത്താവ് ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42169,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിലെ നിശ്ശബ്ദനായ വിപ്‌ളവകാരി എന്ന് സരോജിനി നായിഡു വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ ",
    "answerText": " ഡോ.പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 42170,
    "questionText": " ബേക്കല്‍ ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രം കേരളത്തിലെ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ",
    "answerText": " കാസര്‍കോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42171,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ വനിതകള്‍ കെട്ടിയാടുന്ന തെയ്യം ",
    "answerText": " ദേവക്കൂത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42172,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആര്‍ യുടെ ലോഗോയിലെ ഒരു നിറം ഓറഞ്ചാണ്. രണ്ടാമത്തെ നിറം ഏത് ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 42173,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പഴ സംസ്‌കരണശാല ",
    "answerText": " പര്‍വ്വന "
  },
  {
    "questionNum": 42174,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ പുതിയ ഔദ്യോഗിക വിലാസം ",
    "answerText": " 7 ലോക് കല്യാണ്‍മാര്‍ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42175,
    "questionText": " പോസ്റ്റല്‍ സംബന്ധമായ പരാതികള്‍ സ്വീകരിക്കാനായി കേന്ദ്ര ഗവണ്‍മെന്റ് ആരംഭിച്ച ടോള്‍ ഫ്രീ നമ്പര്‍ ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 42176,
    "questionText": " വേണാട്ടിലെ പുലപ്പേടി. മണ്ണാപ്പേടി എന്നീ ദുരാചാരങ്ങള്‍ നിരോധിച്ചതാര് ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരളവര്‍മ "
  },
  {
    "questionNum": 42177,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏത് നദിയാണ് പ്രാചീനകാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 42178,
    "questionText": " തൃശൂര്‍പൂരം ആരംഭിച്ചത് ഏതു കൊച്ചി രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് ",
    "answerText": " ശക്തന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42179,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ മുന്‍സിഫ് ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 42180,
    "questionText": " മലയാളം ലിപി ആദ്യമായി അച്ചടിച്ച പുസ്തകം ",
    "answerText": " ഹോര്‍ത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42181,
    "questionText": " കടല്‍ത്തീരമില്ലാത്തതും മറ്റു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിര്‍ത്തി പങ്കിടാത്തതുമായ കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 42182,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സിവില്‍ സര്‍വ്വീസ് നേടിയ മലയാളി വനിത ",
    "answerText": " അന്നരാജം ജോര്‍ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 42183,
    "questionText": " സംഗീതത്തെക്കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന വേദം ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 42184,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഊട്ടി ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 42185,
    "questionText": " 2016 ലെ പാരാലിമ്പിക്‌സിന്റെ ഭാഗ്യചിഹ്നം ",
    "answerText": " ടോം "
  },
  {
    "questionNum": 42186,
    "questionText": " സ്വിറ്റ്‌സര്‍ലാന്റ് ടൂറിസത്തിന്റെ ബ്രാന്റ് അംബാസിഡറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ബോളിവുഡ് താരം ",
    "answerText": " രണ്‍വീര്‍ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42187,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ക്രിക്കറ്റ് ടീമിന്റെ് പരിശീലകനായി നിര്‍മിതനായ മുന്‍ ഇന്ത്യന്‍ ടെസ്റ്റ് ടീം നായകന്‍ ",
    "answerText": " അനില്‍ കുംബ്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 42188,
    "questionText": " കേരള ടൂറിസം ഡെവലപ്‌മെന്റ് കോര്‍പ്പറേഷന്റെ പുതിയ ചെയര്‍മാന്‍ ",
    "answerText": " എം.വിജയകുമാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42189,
    "questionText": " ടോക്കിയോയുടെ ഗവര്‍ണര്‍ സ്ഥാനത്തേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " യൂരിക്കോ കൊയ്‌കെ "
  },
  {
    "questionNum": 42190,
    "questionText": " സെന്‍ട്രല്‍ ബാങ്കര്‍ ഓഫ് ദ ഇയര്‍ ",
    "answerText": " രഘുറാം രാജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42191,
    "questionText": " 2016 ലെ രാജീവ് ഗാന്ധി ദേശീയ സദ്ഭാവന അവാര്‍ഡ് ജേതാവ് ",
    "answerText": " ശുഭ മുദ്ഗല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42192,
    "questionText": " 2016 ലെ മുട്ടത്തുവര്‍ക്കി പുരസ്‌കാരം നേടിയത് ",
    "answerText": " കെ.ജി. ജോര്‍ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 42193,
    "questionText": " പുതിയ സാമ്പത്തിക വര്‍ഷം കണക്കാക്കുന്നത് സംബന്ധിച്ച സാധ്യതാ പഠനത്തിനായി കേന്ദ്ര സര്‍ക്കാര്‍ നിയോഗിച്ച കമ്മറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷന്‍ ",
    "answerText": " ശങ്കര്‍ ആചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42194,
    "questionText": " ഭൂമി ഏറ്റെടുക്കല്‍ നിയമം നിരീക്ഷിക്കുന്നതിലേക്കായി നിയമിച്ച ജോയിന്റ് പാര്‍ലമെന്ററി കമ്മറ്റിയുടെ ചെയര്‍മാന്‍ ",
    "answerText": " ഗണേഷ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42195,
    "questionText": " 2017 ലെ വൈബ്രന്റ് ഗുജറാത്ത് ആഗോള ഉച്ചകോടിയില്‍ പങ്കാളിയാകാന്‍ തീരുമാനിച്ച രാജ്യം ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42196,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വാണിജ്യ തര്‍ക്ക പരിഹാര കേന്ദ്രവും വാണിജ്യ കോടതിയും ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത സ്ഥലം ",
    "answerText": " റായ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42197,
    "questionText": " എല്ലാ ജില്ലകളിലും സൈബര്‍ പോലീസ് സ്‌റ്റേഷനുകള്‍ സ്ഥാപിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 42198,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് ഗ്രാമപഞ്ചായത്തുകളും ബ്ലോക്ക് പഞ്ചായത്തുമുള്ള ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 42199,
    "questionText": " ഹൈന്ദവ ധര്‍മ്മോദ്ധ്യാരകന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ട മറാത്ത നേതാവ്? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 42200,
    "questionText": " മലബാര്‍ കാന്‍സര്‍ സെന്റര്‍ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42201,
    "questionText": " കേരളം ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ അതിര്‍ത്തി പങ്കിടുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനവുമായാണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 42202,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ സിംഹവാലന്‍ കുരങ്ങുകളെ ഏറ്റവുമധികം കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " സൈലന്റ്‌വാലിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42203,
    "questionText": " ഏറ്റവുമൊടുവില്‍ (1961ല്‍) ഇന്ത്യയോട് ചേര്‍ക്കപ്പെട്ട യൂറോപ്യന്‍ കോളനി ഏത്? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 42204,
    "questionText": " ശീതസമരകാലത്ത് അമേരിക്കന്‍ ചേരിയിലും യു.എസ്.എസ്.ആറിന്റെ ചേരിയിലുംപെടാതെ സ്വതന്ത്രമായി നില്‍ക്കാന്‍ തീരുമാനിച്ച രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ സംഘടന ഏത്? ",
    "answerText": " എന്‍.എ.എം. (ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 42205,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ സീറോ അവറിന്റെ പരമാവധി സമയം എത്ര? ",
    "answerText": " ഒരുമണിക്കൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42206,
    "questionText": " ടര്‍പ്പന്റയിന്‍ ഓയില്‍ ലഭിക്കുന്നത് ഏത് മരത്തില്‍നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " പൈന്‍മരം "
  },
  {
    "questionNum": 42207,
    "questionText": " ദേശീയ അവാര്‍ഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " നീലക്കുയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42208,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്റെ ചാര്‍ജില്ലാത്ത കണം? ",
    "answerText": " ന്യൂട്രോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42209,
    "questionText": " ജിയോളജിക്കല്‍ സര്‍വെ ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ. ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 42210,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉപഗ്രഹമായ ചന്ദ്രന്‍ ഒരു വര്‍ഷം എത്ര തവണ ഭൂമിയെ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യുന്നുണ്ട്? ",
    "answerText": " പതിമൂന്ന് പ്രാവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 42211,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ആദ്യ സ്പീക്കറാര്? ",
    "answerText": " ആര്‍. ശങ്കരനാരായണന്‍ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 42212,
    "questionText": " കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായതിനുശേഷം ഉപമുഖ്യമന്ത്രിയായതാര്? ",
    "answerText": " സി.എച്ച്. മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 42213,
    "questionText": " 2011ലെ സെന്‍സസ് പ്രകാരം ജനസാന്ദ്രതയില്‍ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുനില്‍ക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 42214,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 42215,
    "questionText": " 1857ലെ ഒന്നാം ഇന്ത്യന്‍ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം നടക്കുന്ന സമയത്ത് ഭരണാധികാരിയായി വിപ്ലവകാരികള്‍ തെരഞ്ഞെടുത്തതാരെ? ",
    "answerText": " ബഹദൂര്‍ഷാ രണ്ടാമനെ (ബ്രിട്ടീഷുകാര്‍ ഇദ്ദേഹത്തെ പിന്നീട് ബര്‍മയിലേക്ക് നാടുകടത്തി) "
  },
  {
    "questionNum": 42216,
    "questionText": " ബര്‍മയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " മ്യാന്‍മര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42217,
    "questionText": " രക്തമാംസങ്ങളില്‍ ഇങ്ങിനെയൊരു മനുഷ്യന്‍ ഭൂമിയില്‍ ജീവിച്ചിരുന്നു എന്ന് വരും തലമുറ വിശ്വസിച്ചെന്നു വരില്ല. ഗാന്ധിജിയെപ്പറ്റി ഇപ്രകാരം പറഞ്ഞതാര്? ",
    "answerText": " ആല്‍ബര്‍ട്ട് ഐന്‍സ്‌റ്റൈന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42218,
    "questionText": " പാരദ്വീപ് തുറമുഖം ഏത് സ്ഥലത്താണ്? ",
    "answerText": " ഒഡിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 42219,
    "questionText": " ചന്ദ്രനില്‍ ആകാശത്തിന്റെ നിറമെന്ത്? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42220,
    "questionText": " മെഴുകില്‍ പൊതിഞ്ഞുസൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹമേത്? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42221,
    "questionText": " ‘സൂര്യകാന്തി’ എന്ന കൃതിയുടെ കര്‍ത്താവാര്? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42222,
    "questionText": " രക്തത്തിന്‍േറയും ഇരുമ്പിന്‍േറയും മനുഷ്യന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടതാര്? ",
    "answerText": " ബിസ്മാര്‍ക്ക് (ജര്‍മ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 42223,
    "questionText": " നെപ്പോളിയന്‍ പരാജയപ്പെട്ട വാട്ടര്‍ലൂ യുദ്ധം (1815) നടന്ന സ്ഥലം ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ബെല്‍ജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42224,
    "questionText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി, എമു, കിവി, പെന്‍ഗ്വിന്‍ എന്നീ പക്ഷികള്‍ക്കുള്ള പൊതുവായ ഒരു കാര്യമെന്ത്? ",
    "answerText": " പറക്കാന്‍ കഴിയാത്ത പക്ഷികളാണിവ "
  },
  {
    "questionNum": 42225,
    "questionText": " പെണ്‍ കൊതുകുകളുടെ ആഹാരമെന്ത്? ",
    "answerText": " രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 42226,
    "questionText": " എന്നാണ് കൊതുകുദിനം? ",
    "answerText": " ഓഗസ്റ്റ്20 "
  },
  {
    "questionNum": 42227,
    "questionText": " ഒരു തേനീച്ചക്കൂട്ടില്‍ എത്ര റാണിമാരുണ്ടാവും? ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 42228,
    "questionText": " മരുഭൂമിയിലെ കപ്പല്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മൃഗം? ",
    "answerText": " ഒട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 42229,
    "questionText": " പാമ്പ് വിഷത്തിന് മറുമരുന്നായി ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്താണ്? ",
    "answerText": " ആന്റിവെനം "
  },
  {
    "questionNum": 42230,
    "questionText": " ഒരു കഥാപാത്രത്തിനും പേര് നല്‍കാതെ ആനന്ദ് രചിച്ച നോവലേത്? ",
    "answerText": " മരണ സര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42231,
    "questionText": " സഞ്ജയന്‍ ആരുടെ തൂലികാനാമം? ",
    "answerText": " എം.ആര്‍. നായര്‍ (മാണിക്കോത്ത് രാമുണ്ണിനായര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 42232,
    "questionText": " ആധുനിക കാലടിയുടെ സ്ഥാപകന്‍ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ആരെ? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42233,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ക്ഷേത്രയോഗം രൂപീകരിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1898
  },
  {
    "questionNum": 42234,
    "questionText": " കല്ലുമല സമരത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " പെരിനാട് കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 42235,
    "questionText": " അഭിനവ് കേരളം ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42236,
    "questionText": " എ.കെ.ജി.യുടെ ആത്മകഥയുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " എന്റെ ജീവിതകഥ "
  },
  {
    "questionNum": 42237,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍ സ്ഥാപിച്ച പുസ്തകശാല? ",
    "answerText": " ശാരദ ബുക്ക് ഡിപ്പോ "
  },
  {
    "questionNum": 42238,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്റെ യഥാര്‍ത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " വയലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42239,
    "questionText": " മനസ്സാണ് ദൈവം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച കേരളീയ പരിഷ്‌ക്കര്‍ത്താവാര്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 42240,
    "questionText": " ഭൂമിയില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാണപ്പെടുന്ന ജീവിവര്‍ഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ഉരഗങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42241,
    "questionText": " ഉറുമ്പുകളെ കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന പഠന ശാഖ? ",
    "answerText": " മിര്‍മെക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 42242,
    "questionText": " പീപ്പിള്‍സ് ഡെയ്‌ലി ദിനപ്പത്രം ഏതു രാജ്യത്തുനിന്നാണ് പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 42243,
    "questionText": " വന്ദേമാതരം ഏതു ഭാഷയിലാണ് ആദ്യമായി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സംസ്‌ക്യതം "
  },
  {
    "questionNum": 42244,
    "questionText": " റേഡിയോ അസ്‌ട്രോണമി സെന്റര്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 42245,
    "questionText": " ഒളിമ്പസ് കൊടുമുടി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 42246,
    "questionText": " ഭൂകമ്പം ആരംഭിക്കുന്ന സ്ഥലത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " എപിസെന്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42247,
    "questionText": " ഏത് നദീമുഖത്താണ് ന്യൂയോര്‍ക്ക് തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹഡ്‌സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42248,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ നവഘടകത്തിന് പറയുന്ന മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ആന്റിജന്‍ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 42249,
    "questionText": " യൂറിയ ഉണ്ടാക്കുന്ന ശരീര അവയവമേത്? ",
    "answerText": " കരള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42250,
    "questionText": " വേദങ്ങളുടെ ദൈവം ആര്? ",
    "answerText": " വരുണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42251,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ കരസേനയ്ക്ക് ആകെ എത്ര കമാന്റുകള്‍ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 42252,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ എയര്‍ഫോഴ്‌സ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 42253,
    "questionText": " ഭാഗികമായി ഗദ്യത്തിലും ഭാഗികമായി പദ്യത്തിലും രചിക്കപ്പെട്ട വേദസംഹിത ഏത്? ",
    "answerText": " അഥര്‍വ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 42254,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ എയര്‍ഫോഴ്‌സില്‍ വനിതകളെ പ്രവേശിപ്പിച്ചു തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 42255,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്ര ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " അസ്‌ട്രോനോറ്റിക്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 42256,
    "questionText": " മനുഷ്യനെ ആദ്യമായി ശൂന്യാകാശത്തിലേക്ക് കൊണ്ടുപോയ വാഹനം ഏത്? ",
    "answerText": " വോസ്‌റ്റോക്ക് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 42257,
    "questionText": " ജലദോഷത്തിനെതിരെ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ഏത് സസ്യത്തിന്റെ കായാണ്? ",
    "answerText": " അയമോദകം "
  },
  {
    "questionNum": 42258,
    "questionText": " തൊട്ടാവാടിയുടെ ശാസ്ത്രനാമം? ",
    "answerText": " മൈമോസോ പുഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42259,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി റോക്കറ്റ് സാങ്കേതികവിദ്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്തത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 42260,
    "questionText": " അവസാനത്തെ സുംഗരാജാവ് ? ",
    "answerText": " ബ്യഹദ്രഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42261,
    "questionText": " മഹാനായ അലക്‌സാണ്ടര്‍ എവിടെ വച്ചാണ് അന്ത്യശ്വാസം വലിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാബിലോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42262,
    "questionText": " രൂപീകരിച്ച കാലം മുതല്‍ സമ്പൂര്‍ണ മദ്യ നിരോധനം നിലനില്‍ക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42263,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ മൊബൈല്‍ ഫോണ്‍ വൈറസ് ",
    "answerText": " കാബിര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42264,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ റയില്‍വേ ആശുപത്രി ",
    "answerText": " ലൈഫ് ലൈന്‍ എക്‌സ്പ്രസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 42265,
    "questionText": " അമേരിക്കയെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന ലോക പ്രശസ്ത ബിംബം ",
    "answerText": " സ്റ്റാച്യു ഓഫ് ലിബര്‍ട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 42266,
    "questionText": " ആമകള്‍ കഴിഞ്ഞാല്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ആയുര്‍ദൈര്‍ഘ്യമുള്ള ജീവി ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 42267,
    "questionText": " പഴയകാലത്ത് പേര്‍ഷ്യ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം ",
    "answerText": " ഇറാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42268,
    "questionText": " ദക്ഷിണകേരളത്തിലെ ഗുരുവായൂര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രമേത് ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണസ്വാമി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 42269,
    "questionText": " മൂക്കിന് ആകൃതി കൊടുക്കുന്ന അസ്ഥി ",
    "answerText": " എത്‌മോയിഡ് അസ്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 42270,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പെയിന്റിംഗിന്റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " നന്ദലാല്‍ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42271,
    "questionText": " സ്മിതാ പാട്ടീല്‍ അഭിനയിച്ച ഏക മലയാള ചലച്ചിത്രം ",
    "answerText": " ചിദംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 42272,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ സിനിമാപരസ്യം ആദ്യമായി പ്രസിദ്ധീകരിച്ച പത്രം ",
    "answerText": " ടൈംസ് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42273,
    "questionText": " സ്ത്രീകള്‍ അഭിനയിച്ചിട്ടില്ലാത്ത മലയാള ചിത്രങ്ങള്‍ ",
    "answerText": " മതിലുകള്‍, ദി. ഗാര്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42274,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങള്‍ക്കിടയിലെ ദൂരം അളക്കാനുള്ള ഏകകം ",
    "answerText": " പ്രകാശ വര്‍ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 42275,
    "questionText": " ഔഷധസസ്യങ്ങളുടെ മാതാവ് ",
    "answerText": " തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 42276,
    "questionText": " തലയില്‍ ഹൃദയമുള്ള ജീവി ",
    "answerText": " കൊഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 42277,
    "questionText": " കുതിര, കഴുത തുടങ്ങിയ ജന്തുക്കള്‍ക്ക് എത്ര കുളമ്പുകളുണ്ട് ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 42278,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാല്‍ത്തൊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 42279,
    "questionText": " സൂപ്പര്‍ കമ്പ്യൂട്ടറുകളുടെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " സെയ്മൂര്‍ ക്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 42280,
    "questionText": " ഇന്റര്‍നെറ്റില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്റ്റാന്‍ഡേര്‍ഡ് ഹൈലെവല്‍ ലാംഗ്വേജ് ",
    "answerText": " ജാവ "
  },
  {
    "questionNum": 42281,
    "questionText": " വീല്‍ ചെയര്‍ അത്‌ലറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " മാലതിഹൊള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 42282,
    "questionText": " ഏഴുകടലിടുക്കുകള്‍ നീന്തിക്കടന്ന ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ബുലാചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 42283,
    "questionText": " എവണ്‍ നദിയിലെ രാജഹംസം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ഷേക്‌സ്പിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42284,
    "questionText": " ഡ്രീംസ് ഫ്രം മൈ ഫാദര്‍ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ",
    "answerText": " ബരാക്ക് ഒബാമ "
  },
  {
    "questionNum": 42285,
    "questionText": " ആദ്യമായി രണ്ട് ഓസ്‌കാര്‍ ലഭിച്ച ഇന്ത്യാക്കാരന്‍ ",
    "answerText": " എ.ആര്‍. റഹ്മാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42286,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കെട്ടിടം ",
    "answerText": " ബുര്‍ജ് ഖലീഫ (ദുബായ്) "
  },
  {
    "questionNum": 42287,
    "questionText": " മലകളും കുന്നുകളും ഇല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ല ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 42288,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ പദ്ധതിയുടെ അടിസ്ഥാന തത്വം ",
    "answerText": " സ്വയംസഹായം "
  },
  {
    "questionNum": 42289,
    "questionText": " മലയാളം അച്ചടിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിന്‍ ബെയ്‌ലി "
  },
  {
    "questionNum": 42290,
    "questionText": " ഇന്ത്യ കഴിഞ്ഞാല്‍ സ്റ്റാമ്പുകളില്‍ ഗാന്ധിജിയുടെ ചിത്രം അച്ചടിച്ച ആദ്യ രാജ്യം ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42291,
    "questionText": " സസ്യകോശഭിത്തി നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 42292,
    "questionText": " വാസത്തിനുമാത്രം മറ്റു സസ്യങ്ങളെ ആശ്രയിക്കുന്ന സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " എപ്പിഫൈറ്റുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 42293,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ജീവനുള്ള വസ്തു?  ",
    "answerText": " വൈറസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 42294,
    "questionText": " റെഡ് സീ (ചുവന്ന കടൽ) യുടെ ചുവപ്പു നിറത്തിനു കാരണം?  ",
    "answerText": " ട്രൈക്കോഡൈസ്മ  "
  },
  {
    "questionNum": 42295,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ കോശമുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " പ്ളൂറോ ന്യുമോണിയ ലൈക് ഓർഗാനിസം  "
  },
  {
    "questionNum": 42296,
    "questionText": " കോശത്തിൽ നിന്ന് ജലം പുറത്തേക്ക് പ്രവഹിക്കുന്ന പ്രക്രിയ?  ",
    "answerText": " എക്സോസ് മോസിസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 42297,
    "questionText": " ഗംട്രീ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വൃക്ഷം?  ",
    "answerText": " യൂക്കാലിപ്റ്റസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 42298,
    "questionText": " ചെടികളിൽ പുഷ്പിക്കൽ, കാണ്ഡത്തിന്റെ ദീർഘിക്കൽ ത്വരിതപ്പെടുത്തുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗിബ്ബറില്ലിൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 42299,
    "questionText": " ത്രിഫല ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " താന്നി, നെല്ലിക്ക, കടുക്ക  "
  },
  {
    "questionNum": 42300,
    "questionText": " ത്രിഗന്ധം ഏവ?  ",
    "answerText": " ചന്ദനം, രക്തചന്ദനം, അകിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 42301,
    "questionText": " കാണ്ഡത്തിന്റെ അന്തർ ഭൗതിക രൂപാന്തരങ്ങൾക്കുദാഹരണങ്ങളായ സസ്യങ്ങൾ ഏതൊക്കെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇഞ്ചി, മഞ്ഞൾ, ചേന, ചേമ്പ്, ഉരുളക്കിഴങ്ങ്, ചുവന്നുള്ളി, വെളുത്തുള്ളി  "
  },
  {
    "questionNum": 42302,
    "questionText": " ഒരു സസ്യത്തിന്റെ മണ്ണിനു മുകളിൽ കാണുന്ന ഭാഗങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " സ്കന്ധവ്യൂഹം  "
  },
  {
    "questionNum": 42303,
    "questionText": " മണ്ണിനടിയിൽ കാണുന്ന സസ്യഭാഗം?  ",
    "answerText": " മൂലവ്യൂഹം  "
  },
  {
    "questionNum": 42304,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ളേഷണ സമയത്ത് സസ്യങ്ങൾ പുറന്തള്ളുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 42305,
    "questionText": " ഉപ്പിന്റെ അംശം അധികമുള്ള മണ്ണിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഹാലോഫൈറ്റ്സ്  "
  },
  {
    "questionNum": 42306,
    "questionText": " ജലം ആവശ്യാനുസരണം ലഭിക്കുന്നിടത്തു വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " മീസൊഫൈറ്റുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 42307,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " നോര്മന് ബോര്ലാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42308,
    "questionText": " ഹരിതകമുള്ള ഒരു ജന്തു ",
    "answerText": " യുഗ്ലീന "
  },
  {
    "questionNum": 42309,
    "questionText": " ഹാന്സണ്സ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " കുഷ്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 42310,
    "questionText": " ഹണ്ടിങ്ങസണ് രോഗം ബാധിക്കുന്ന അവയവം ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 42311,
    "questionText": " ഹീമറ്റൂറിയ എന്നാലെന്ത് ",
    "answerText": " മൂത്രത്തില് രക്തം കാണപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 42312,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ ഫലമായി ഏറ്റവും കൂടുതല് വിളഞ്ഞ ധാന്യം ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42313,
    "questionText": " ഹരിതകത്തില് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 42314,
    "questionText": " ബാഷ്പീകരണലീനതാപം ഏറ്റവും കൂടിയ ദ്രാവകം ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 42315,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് പ്രൂഫ് വസ്ത്രങ്ങള് നിര്മ്മിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന വസ്തു ",
    "answerText": " കെവ്ലാര് "
  },
  {
    "questionNum": 42316,
    "questionText": " ഉള്ളിയുടെ ഭക്ഷ്യയോഗ്യമായ ഭാഗം ",
    "answerText": " കാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 42317,
    "questionText": " പുഷ്പങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42318,
    "questionText": " ജീന് എന്ന വാക്കിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ",
    "answerText": " വില്യം ജൊഹാന്സണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42319,
    "questionText": " സുര്യന്റെ താപനില അളക്കുന്ന ഉപകരണം ",
    "answerText": " പൈറോഹീലിയോ മീറ്റര് "
  },
  {
    "questionNum": 42320,
    "questionText": " ഹൈടെക് സിറ്റി എന്ന ആപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യന് നഗരം ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 42321,
    "questionText": " റോബോട്ടിക്സിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ജോ എംഗില്ബെര്ജന് "
  },
  {
    "questionNum": 42322,
    "questionText": " ഭക്ഷണമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു ആസിഡ് ",
    "answerText": " അസൈറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42323,
    "questionText": " ഹീമോഫീലീയയുടെ പ്രധാന ലക്ഷണം ",
    "answerText": " രക്തം കട്ട പിടിക്കാതിരിക്കല് "
  },
  {
    "questionNum": 42324,
    "questionText": " ഹീമോഗ്ലോബിനിലുള്ല ലോഹം ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42325,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന് 4 അറകളുള്ള ഒരേയൊരു ഉരഗം ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 42326,
    "questionText": " ഹൃദയ വാള്വുകള്ക്ക് തകരാറുണ്ടാക്കുന്ന രോഗം ",
    "answerText": " വാതപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 42327,
    "questionText": " ഭാരത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തില് അന്തരീക്ഷ വായുവിന്റെ എത്രശതമാനമാണ് നൈട്രജന് ",
    "answerText": 77
  },
  {
    "questionNum": 42328,
    "questionText": " ക്രൂഡ് ഓയിലില്നിന്ന് വിവിധ പെട്രോളിയം ഉല്പന്നങ്ങള് വേര്തിരിച്ചെടുക്കുന്ന പ്രക്രിയ ",
    "answerText": " ഫ്രാക്ഷണല് ഡിസ്റ്റിലേഷന് "
  },
  {
    "questionNum": 42329,
    "questionText": " നെല്ലിനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ബസ്മതി "
  },
  {
    "questionNum": 42330,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്റെ ആവരണമാണ് ",
    "answerText": " പെരികാര്ഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42331,
    "questionText": " ഹൃദയമിടിപ്പുകള് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സസ്തനി ",
    "answerText": " നീലതിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 42332,
    "questionText": " വൈറ്റ് പ്ലേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 42333,
    "questionText": " പരുത്തികൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണ് ",
    "answerText": " കരിമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42334,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42335,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വേഗം എത്ര ലക്ഷം മൈല് ആണ് ",
    "answerText": 1.96
  },
  {
    "questionNum": 42336,
    "questionText": " പ്രകാശമുള്പ്പെടെ ഒരു വസ്തുവിനും മുക്തമാവാത്തത്ര ഗാഢമായ ഗുരുത്വാകര്ഷത്വമുള്ള ബഹിരാകാശവസ്തു ",
    "answerText": " തമോഗര്ത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 42337,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഏകകോശം ഏതുപക്ഷിയുടെ മുട്ടയുടെ മഞ്ഞക്കരുവാണ് ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 42338,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കണ്ണുള്ള ജീവി ",
    "answerText": " ഭീമന് കണവ "
  },
  {
    "questionNum": 42339,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കടല് ജീവി ",
    "answerText": " നീലതിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 42340,
    "questionText": " ക്രയോലൈറ്റില്നിന്നും ലഭിക്കുന്ന പ്രധാന ലോഹം ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42341,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കുഞ്ഞിനെ പ്രസവിക്കുന്ന ജന്തു ",
    "answerText": " നീലതിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 42342,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കൃഷ്ണമണിയുള്ള പക്ഷി ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 42343,
    "questionText": " മാഗ്ന റ്റൈറ്റ് ഏതിന്റെ അയിരാണ് ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42344,
    "questionText": " വൈകാരികതയോടെ കണ്ണുനീര് പൊഴിക്കുന്ന ഏക ജീവി ",
    "answerText": " മനുഷ്യന് "
  },
  {
    "questionNum": 42345,
    "questionText": " വൈദ്യുതിഉല്പാദിപ്പിക്കാന് ശേഷിയുള്ള മത്സ്യം ",
    "answerText": " ഈല് "
  },
  {
    "questionNum": 42346,
    "questionText": " ഹൈപ്പര്മൊട്രോപ്പിയ ഏതവയവത്തെ ബാധിക്കുന്ന ന്യൂനതയാണ് ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42347,
    "questionText": " അണുനാശകങ്ങളുടെ ഉപയോഗം കണ്ടെത്തിയത് ",
    "answerText": " ജോസഫ് ലിസ്റ്റര് "
  },
  {
    "questionNum": 42348,
    "questionText": " ഹൃദയം മാറ്റി വെക്കല് ശസ്ത്രക്രിയ ആദ്യമായി നിര്വ്വഹിച്ചത് ",
    "answerText": " ഡോക്രിസ്ത്യന് ബര്ണാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42349,
    "questionText": " ഹ്യൂമന് ജീനോം പ്രോജക്യ് എന്ന ആശയത്തിന് 1985ല് രൂപം നല്കിയ ശാസ്ത്രജ്ഞന് ",
    "answerText": " വാള്ട്ടന് സിന്ഷീമര് "
  },
  {
    "questionNum": 42350,
    "questionText": " ചലിപ്പിക്കാന് കഴിയുന്ന മുഖത്തെ ഏക അസ്ഥി ",
    "answerText": " കീഴ്ത്താടിയെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 42351,
    "questionText": " ചാള്സ് ഡാര്വിന്റെ പര്യവേക്ഷണങ്ങള്ക്കുപയോഗിച്ച ആമ ",
    "answerText": " ഹാരിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42352,
    "questionText": " ചിപ്കോപ്രസ്ഥാനം എന്തിനുവേണ്ടി നിലകൊള്ളുന്നു ",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 42353,
    "questionText": " ചിക്കന് പോക്സിനു കാരണമാകുന്ന രോഗാണു ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42354,
    "questionText": " നഖം ഉള്ളി ലേക്കു വലിക്കാത്തതും മാര്ജാരവര്ഗ്ഗത്തില് പെട്ടതുമായ ഏക ജീവി ",
    "answerText": " ചീറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 42355,
    "questionText": " നവജാത ശിശുവിന്റെ ഹൃദയ സ്പന്ദന നിരക്ക് ",
    "answerText": " മിനുട്ടില് 130 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 42356,
    "questionText": " നവജാതശിശുവിന്റെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 300
  },
  {
    "questionNum": 42357,
    "questionText": " അണു സംഖ്യ 100 ആയ മൂലകം ",
    "answerText": " ഫെര്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42358,
    "questionText": " നാലു കാലുകളുടേയും മുട്ടുകള് ഒരുപോലെ മടക്കാന് കഴിയുന്ന മൃഗം ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 42359,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തില് നൈട്രജന്റെ വ്യാപ്തം ",
    "answerText": 0.78
  },
  {
    "questionNum": 42360,
    "questionText": " ഒരു പൗണ്ട് എത്ര കിലോഗ്രാം ",
    "answerText": 0.454
  },
  {
    "questionNum": 42361,
    "questionText": " കൈകാലുകളിലെ ആകെ അസ്ഥികള് ",
    "answerText": 126
  },
  {
    "questionNum": 42362,
    "questionText": " കൈതച്ചക്കയില് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന എസ്റ്റര് ",
    "answerText": " ഈഥൈല് ബ്യൂട്ടിറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42363,
    "questionText": " ഒരു അര്ധവൃത്തം എത്രഡിഗ്രിയാണ് ",
    "answerText": 180
  },
  {
    "questionNum": 42364,
    "questionText": " ഒരു ഔണ്സ് എത്രഗ്രാം ",
    "answerText": 28.35
  },
  {
    "questionNum": 42365,
    "questionText": " മദ്യദുരന്തത്തിന് കാരണമാകുന്നത് ",
    "answerText": " മിഥൈല് ആള്ക്കഹോള് "
  },
  {
    "questionNum": 42366,
    "questionText": " ആധുനിക രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ആന്റോണ് ലാവോസിയര് "
  },
  {
    "questionNum": 42367,
    "questionText": " നാവികരുടെ പ്ലേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " സ്കര്വി "
  },
  {
    "questionNum": 42368,
    "questionText": " നിവര്ന്നു നടക്കാന് കഴിയുന്ന പക്ഷി ",
    "answerText": " പെന്ഗ്വിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42369,
    "questionText": " ചാന്ദ്ര യാത്ര കഴിഞ്ഞ നീല് ആംസ്ട്രോങ്ങും കൂട്ടരും തിരികെ ഇറങ്ങിയ സമുദ്രം ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 42370,
    "questionText": " ചുവപ്പ്,പച്ച നിറങ്ങള് ചേര്ന്നാല് കിട്ടുന്ന നിറം ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 42371,
    "questionText": " ചിക്കന്ഗുനിയ പരത്തുന്നത് ",
    "answerText": " ഈഡിപ്പസ് കൊതുകുകള് "
  },
  {
    "questionNum": 42372,
    "questionText": " ചുവന്ന ത്രികോണം എന്തിന്റെ ചിഹ്നമാണ് ",
    "answerText": " കുടുംബാസൂത്രണം "
  },
  {
    "questionNum": 42373,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കള് എവിടെയാണ് രൂപം കൊള്ളുന്നത് ",
    "answerText": " അസ്ഥി മജ്ജയില് "
  },
  {
    "questionNum": 42374,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കള് കൂടുതലൂണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ ",
    "answerText": " പോളിസൈത്തീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 42375,
    "questionText": " ആള്ക്കഹോളിലെ ഘടകങ്ങള് ",
    "answerText": " കാര്ബണ്,ഹൈഡ്രജന്,ഓക്സിജന് "
  },
  {
    "questionNum": 42376,
    "questionText": " ചിരിക്കുന്ന മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ഡോള്ഫിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42377,
    "questionText": " ചിറകുകള് നീന്താന് ഉപയോഗിക്കുന്ന പക്ഷി ",
    "answerText": " പെന്ഗ്വിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42378,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കൂടിയ ലോഹമൂലകം ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42379,
    "questionText": " നിശാന്ധതയുണ്ടാകുന്നത് ഏത് വിറ്റാനിന്റെ കുറവുമൂലമാണ് ",
    "answerText": " വിറാറാമിന് എ "
  },
  {
    "questionNum": 42380,
    "questionText": " നീരാളിക്ക് എത്ര കൈകളുണ്ട് ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 42381,
    "questionText": " ടെലിവിഷനിലെ പ്രാഥമിക നിറങ്ങള് ",
    "answerText": " ചുവപ്പ്,പച്ച,നീല "
  },
  {
    "questionNum": 42382,
    "questionText": " വേദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യം അറിയാനുള്ള ഉപകരണം ",
    "answerText": " ഗാല്വനോ മീറ്റര് "
  },
  {
    "questionNum": 42383,
    "questionText": " ഓസോണ് പാളിക്ക് അപകടം വരുത്തുന്ന രാസവസ്തു ",
    "answerText": " ക്ലോറോ ഫ്ളൂറോ കാര്ബണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42384,
    "questionText": " വാതക രൂപത്തിലുള്ള ഹോര്മോണ് ",
    "answerText": " എഥിലിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42385,
    "questionText": " നീലകുറിഞ്ഞി എത്ര വര്ഷം കൂടുമ്പോഴാണ് പൂക്കുന്നത് ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 42386,
    "questionText": " നീലവിപ്ലവം ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ",
    "answerText": " മത്സ്യോത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 42387,
    "questionText": " വൈദ്യുത വിശ്ലേഷണ നിയമങ്ഹള് ആവിഷ്കരിച്ചത് ",
    "answerText": " ഫാരഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 42388,
    "questionText": " ഡൈനാമിറ്റ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ",
    "answerText": " ആല്ഫ്രഡ് നോബല് "
  },
  {
    "questionNum": 42389,
    "questionText": " ഫ്ളൂറിന് കണ്ടുപിടിച്ചത് ",
    "answerText": " കാള് ഷീലെ "
  },
  {
    "questionNum": 42390,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കളുടെ ആയുസ്സ് ",
    "answerText": " 120 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 42391,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്ഥാണുക്കളുടെ ശവപറമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശരീരഭാഗം ",
    "answerText": " പ്ലീഹ "
  },
  {
    "questionNum": 42392,
    "questionText": " ജനിതകശാത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ഗ്രീഗര് മെന്ഡല് "
  },
  {
    "questionNum": 42393,
    "questionText": " ജനിതകസ്വഭാവത്തിന് നിതാനമായ തന്മാത്ര ",
    "answerText": " ഡി.എന്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 42394,
    "questionText": " ജന്തുശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടില് "
  },
  {
    "questionNum": 42395,
    "questionText": " ഭൂവല്കത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ഓക്സിജന് ",
    "answerText": 46.6
  },
  {
    "questionNum": 42396,
    "questionText": " ചൂടാക്കുമ്പോള് നഷ്ടപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിന് ",
    "answerText": " വിറ്റാമിന്.സി "
  },
  {
    "questionNum": 42397,
    "questionText": " ജനനസമയത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതല് വലിപ്പമുള്ള ജീവി ",
    "answerText": " നീലതിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 42398,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ലെഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42399,
    "questionText": " ക്ഷാര പദാര്ത്ഥങ്ങള് ലിറ്റ്മസിന്റെ നിറം ചുവപ്പില് നിന്നും —— ആക്കുന്നു ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 42400,
    "questionText": " നട്ടെല്ലില് മരുന്നു കുത്തിവെച്ച ശേഷം എടുക്കുന്ന എക്സറെ ",
    "answerText": " മൈലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 42401,
    "questionText": " സോപ്പുകുമിള സൂര്യപ്രകാശത്തില് നിറമുള്ളതായി കാണാന് കാരണമായ പ്രതിഭാസം ",
    "answerText": " ഇന്റര്ഫെറന്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 42402,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഗുരുത്വാകര്ഷണം അതിജീവിക്കാന് ബഹിരാകാശപേടകസ്ഥിനുവേണ്ട കുറഞ്ഞ വേഗം ",
    "answerText": " 11.2 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 42403,
    "questionText": " ഗ്ലാസിന് കടും നീല നിറം നല്കുന്നത് ",
    "answerText": " കോബാള്ട്ട് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42404,
    "questionText": " നട്ടെല്ലില്ലാത്ത ഏറ്റവും വലിയ ആകശേരുകി ",
    "answerText": " ഭീമന് കണവ "
  },
  {
    "questionNum": 42405,
    "questionText": " നട്ടെല്ലില്ലാത്ത ജീവികളില് ഏറ്റവും ബുദ്ധിയുള്ളത് ",
    "answerText": " നീരാളി "
  },
  {
    "questionNum": 42406,
    "questionText": " പ്ളാസ്റ്റിക് വ്യവസായത്തില് പി.വി.സി എന്നാല് ",
    "answerText": " പോളി വിനൈല് ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42407,
    "questionText": " 916 ഗോള്ഡ് എത്ര ക്യാരറ്റാണ് ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 42408,
    "questionText": " നട്ടെല്ലുള്ള ജീവികളില് ഏറ്റവും വലുത് ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 42409,
    "questionText": " പച്ച സ്വര്ണ്ണം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " വാനില "
  },
  {
    "questionNum": 42410,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനിക്ക് കാരണംായ രോഗാണു ",
    "answerText": " എച്ച് 5 എന് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 42411,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വേഗം ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയത് ",
    "answerText": " റോമര് "
  },
  {
    "questionNum": 42412,
    "questionText": " ഒരു ലിറ്റര് ജലത്തിന്റെ ഭാരം ",
    "answerText": " 1000 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 42413,
    "questionText": " ജര്മ്മന് ഷെപ്പേര്ഡ് എന്ന നായയുടെ മറ്റൊരു പേര് ",
    "answerText": " അല്സേഷ്യന് "
  },
  {
    "questionNum": 42414,
    "questionText": " ജലജീവികളില് ഏറ്റവും ബുദ്ധിയുള്ളത് ",
    "answerText": " ഡോള്ഫിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42415,
    "questionText": " ജലദോഷത്തിനു കാരണം ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42416,
    "questionText": " ജിന്സെങ്ങ് എന്ന സസ്യത്തിന്റെ ജന്മ ദേശം ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 42417,
    "questionText": " ജിറാഫിന്റെ കഴുത്തിലെ അസ്ഥികള് ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 42418,
    "questionText": " ജീന് എന്ന പേര് നല്കിയത് ",
    "answerText": " വില്ഹം ജൊഹാന്സണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42419,
    "questionText": " ജീവശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടില് "
  },
  {
    "questionNum": 42420,
    "questionText": " രാസ ചികിത്സയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ",
    "answerText": " പോള് എര്ലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 42421,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്റെ ശരീരത്തിലുള്ള ആസിഡ് ",
    "answerText": " ഫോര്മിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42422,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനിക്കു കാരണമായ അണു ജീവി ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42423,
    "questionText": " പക്ഷി വര്ഗ്ഗത്തിലെ പൊലീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " കാക്കത്തമ്പുരാട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 42424,
    "questionText": " സൗരോര്ജം ഭൂമിയിലെത്തുന്ന രീതി ",
    "answerText": " വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 42425,
    "questionText": " കംപ്യൂട്ടര് എന്ന വാക്കിന്റെ ഉത്ഭവം ഏതു ഭാഷയില് നിന്നാണ് ",
    "answerText": " ലാറ്റിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42426,
    "questionText": " റബ്ബറിന്റെ അടിസ്ഥാന ഘടകം ",
    "answerText": " ഐസോപ്രിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42427,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " പരുന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42428,
    "questionText": " ജീവശാസ്ത്രത്തിലെ ന്യൂട്ടണ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ",
    "answerText": " ചാള്സ് ഡാര്വിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42429,
    "questionText": " ജീവകം കെയുടെ രാസനാമം ",
    "answerText": " ഫില്ലോക്വിനോണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42430,
    "questionText": " ജീവന്റെ നദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 42431,
    "questionText": " ഞരമ്പുകളുടെ പഠനം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രശാഖ ",
    "answerText": " ന്യൂമറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 42432,
    "questionText": " നെഫ്രക്ടമി എന്നാല് ",
    "answerText": " വൃക്ക നീക്കം ചെയ്യല് "
  },
  {
    "questionNum": 42433,
    "questionText": " സ്വര്ണത്തിന്റെ ശുദ്ധത സൂചിപ്പിക്കാന് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " കാരറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42434,
    "questionText": " റയോണ് കണ്ടു പിടിച്ചത് ",
    "answerText": " ജോസഫ് സ്വാന് "
  },
  {
    "questionNum": 42435,
    "questionText": " ജീവകം എച്ച് ന്റെ രാസനാമം ",
    "answerText": " ബയോട്ടിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42436,
    "questionText": " ലാറ്റിന് ഭാഷയില് കുപ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42437,
    "questionText": " എല്.പി.ജിയിലെ പ്രധാന ഘടകം ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടേന് "
  },
  {
    "questionNum": 42438,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കടല് പക്ഷി ",
    "answerText": " ആല്ബട്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42439,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കോശം ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷിയുടെ അണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 42440,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ചുവന്ന രക്താണു ഉള്ള പക്ഷി ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 42441,
    "questionText": " വിറക് കത്തുമ്പോള് പുറത്തു വരുന്ന വാതകം ",
    "answerText": " കാര്ബണ്ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42442,
    "questionText": " ഏറ്റവും വല്യ ജന്തു വിഭാഗം ",
    "answerText": " ആര്ത്രോപോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42443,
    "questionText": " കഞ്ഞിവെള്ളത്തില് അയഡിന് ലായിനി ചേര്ക്കുമ്പോള് നീലനിറം കൊടുക്കുന്ന വസ്തു ",
    "answerText": " അന്നജം "
  },
  {
    "questionNum": 42444,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ ഹൃദയത്തിലെ അറകളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 42445,
    "questionText": " പന്നിപ്പനിക്ക് കാരണമായ വൈറസ് ",
    "answerText": " എച്ച് 2 എന് 2 "
  },
  {
    "questionNum": 42446,
    "questionText": " പല്ലില്ലാത്ത തിമിംഗലം ",
    "answerText": " ബാലീന് തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 42447,
    "questionText": " പരാദമായ ഏക സസ്തനം ",
    "answerText": " വവ്വാല് "
  },
  {
    "questionNum": 42448,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹങ്ങളിലെ ഘടകങ്ങള് ",
    "answerText": " സ്വര്ണം,ചെമ്പ്,വെള്ളി,ഈയം,ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 42449,
    "questionText": " അക്കൗസ്റ്റിക്ക് എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ",
    "answerText": " ശബ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 42450,
    "questionText": " തൈറോക്സിനില് അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൂലകം ",
    "answerText": " അയഡിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42451,
    "questionText": " ഡെംഗി പനി പരത്തുന്നത് ",
    "answerText": " ഈഡിസ് ഈജിപ്ഷി കൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 42452,
    "questionText": " തൊണ്ടമുള്ള് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം ",
    "answerText": " ഡിഫിറ്റീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 42453,
    "questionText": " ആണവോര്ജം കൊണ്ട് സഞ്ചരിക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ മുങ്ങികപ്പല് ",
    "answerText": " നോട്ടിലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42454,
    "questionText": " ഏതവയവത്തെയാണ് നെഫൈറ്റിസ് ബാധിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42455,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ ടൂറിസ്റ്റ് ",
    "answerText": " ഡെന്നിസ് ടിറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 42456,
    "questionText": " ഏതവയവത്തെയാണ് അണലി വിഷം ഏറ്റവും കൂടുതല് ബാധിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42457,
    "questionText": " ഏതിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യം കാരണമാണ് ശരീരത്തിലെ രക്തം കട്ടപിടിക്കാതിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഹെപ്പാരിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42458,
    "questionText": " ഇസിജി എന്തിന്റെ പ്രവര്ത്തനമാണ് നിരിക്ഷിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഹൃദയം "
  },
  {
    "questionNum": 42459,
    "questionText": " കരിമ്പിന് ചാറില് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പഞ്ചസാര ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42460,
    "questionText": " ഹൈപ്പര്മെട്രോപ്പിയയുടെ മറ്റൊരു പേര് ",
    "answerText": " ദീര്ഘദൃഷ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 42461,
    "questionText": " ഹൈപ്പോഗ്ളൈസീമിയ എന്നാല് ",
    "answerText": " രക്തത്തില് പഞ്ചസാരകുറയുന്ന ആവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 42462,
    "questionText": " ചൈനീസ് റോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 42463,
    "questionText": " ജൈവകൃഷിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ",
    "answerText": " സര് ആല്ബര്ട്ട് ഹോവാര്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42464,
    "questionText": " ജൈവ വര്ഗ്ഗീകരണത്തിന്റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കാള് ലിനെയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42465,
    "questionText": " ഡൈഈഥൈല് ഡൈ കാര്ബാമസിന് സിട്രേറ്റ് (ഡി.ഇ.സി) ഏതുരോഗത്തിന്റെ മരുന്നാണ് ",
    "answerText": " മന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42466,
    "questionText": " കരിമണലില് നിന്നു ലഭിക്കുന്ന പ്രധാന ധാതു ",
    "answerText": " ഇല്മനൈറ്റ്,മോണസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42467,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ചെവിയുള്ള ജീവി ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കന് ആന "
  },
  {
    "questionNum": 42468,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിപ്പം കൂടിയ ഉഭയജീവി ",
    "answerText": " ജയന്റ് സാലമാന്റര് "
  },
  {
    "questionNum": 42469,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ തവള ",
    "answerText": " ഗോലിയാത്ത് തവള "
  },
  {
    "questionNum": 42470,
    "questionText": " കറുത്ത ഇരട്ടകള് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ഇരുമ്പും കല്ക്കരിയും "
  },
  {
    "questionNum": 42471,
    "questionText": " നീല ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " സ്വര്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 42472,
    "questionText": " പരിസ്തിതി മലിനീകരണത്തിന്റെ അപകടങ്ങള് വരച്ചു കാട്ടുന്ന റേച്ചന് കാഴ്സന്റെ കൃതി ",
    "answerText": " നിശ്ശബ്ദ വസന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 42473,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്ന നിറം ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 42474,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോ കാര്ഡിയോഗ്രാം കണ്ടുപിടിച്ചത് ",
    "answerText": " വില്യം എന്തോവന് "
  },
  {
    "questionNum": 42475,
    "questionText": " ഉയരം കൂടുന്തോറും ബാരോമീറ്ററിലെ രസനിരപ്പ് ",
    "answerText": " ഉയരുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 42476,
    "questionText": " തെങ്ങോലകള് മഞ്ഞളിക്കാന് കാരണം ഏതു മൂലകത്തിന്റെ അഭാവം മൂലമാണ് ",
    "answerText": " നൈട്രജന് "
  },
  {
    "questionNum": 42477,
    "questionText": " ട്യൂബര്ക്കുലോസിസിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42478,
    "questionText": " നേവ ടെസ്റ്റ് ഏതു രോഗം നിര്ണയിക്കാനാണ് നടത്തുന്നത് ",
    "answerText": " എയ്ഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 42479,
    "questionText": " പേപ്പട്ടിവിഷത്തിനു പ്രതിവിധി കണ്ടു പിടിച്ചത് ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്റ്റര് "
  },
  {
    "questionNum": 42480,
    "questionText": " ആരോഗ്യകരമായ പരിസ്ഥിതിക്ക് രാജ്യത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനം വനം വേണം ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 42481,
    "questionText": " ഗ്രാമഫോണ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ",
    "answerText": " എഡിസന് "
  },
  {
    "questionNum": 42482,
    "questionText": " ആഹാരം കഴുകിയതിനു ശേഷം തിന്നുന്ന ജന്തു ",
    "answerText": " റാക്കൂണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42483,
    "questionText": " യാക്കിനെ കാണുന്നത് ഏതു വന്കരയില് ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42484,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല് സമയം രണ്ടു കാലില് ന്ല്ക്കുന്ന സസ്തനം ",
    "answerText": " മനുഷ്യന് "
  },
  {
    "questionNum": 42485,
    "questionText": " ആര്ട്ടിഫിഷ്യല് ഇന്റലിജന്സിന്റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജോൺ മക്കാരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 42486,
    "questionText": " ആണിന്റെ ഉദരത്തില് നിന്നും കുഞ്ഞുങ്ങള് പുറത്തുവരുന്ന ജീവി ",
    "answerText": " കടല്കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 42487,
    "questionText": " ആദ്യമായി ആന്റിസെപ്റ്റിക് സര്ജറി നടത്തിയത് ",
    "answerText": " ജെസഫ് ലിസ്റ്റര് "
  },
  {
    "questionNum": 42488,
    "questionText": " ഏറ്റവും സമീകൃത ആഹാരമായി അറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " പാല് "
  },
  {
    "questionNum": 42489,
    "questionText": " ഏറ്റവുംസാധാരണമായ കരള് രോഗം ",
    "answerText": " മഞ്ഞപ്പിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 42490,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് ചന്ദ്രനും സൂര്യനുമിടയില് സഞ്ചരിക്കാനാവശ്യമായ സമയം ",
    "answerText": " 13 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42491,
    "questionText": " ആത്മഹത്യ പ്രവണതയുള്ള ജന്തു ",
    "answerText": " ലെമിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42492,
    "questionText": " ആത്മാവിലേക്കുള്ള ജാലകം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശരീരഭാഗം -കണ്ണ് ",
    "answerText": " 243. ആദ്യമായി വൃക്ക മാറ്റിവെക്കല് ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയതാര് -ആര്.എച്ച്.ലാലര് "
  },
  {
    "questionNum": 42493,
    "questionText": " ആദ്യമായി ശതസ്ത്രക്രിയയിലൂടെ മാറ്റിവെച്ച മനുഷ്യ അവയവം ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42494,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കപ്യൂട്ടിക് ഗെയിം ",
    "answerText": " സ്പെയ്സ് വാര് "
  },
  {
    "questionNum": 42495,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്വെയറുകള്ക്ക് എടുക്കേണ്ട ലൈസന്സ് ",
    "answerText": " ജനറല് പബ്ലിക് ലൈസന്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 42496,
    "questionText": " ആദ്യമായി കണ്ടുപിടിച്ച ആന്റി ബയോട്ടിക് ഔഷധം ",
    "answerText": " പെന്സിലിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42497,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൃദയം മാറ്റിവെക്കല് ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയ ഡോക്ടര് ",
    "answerText": " ക്രിസ്ത്യന് ബര്ണാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42498,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് വിപണിയിലെ ഏറ്റവും വിലകൂടിയ സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനം ",
    "answerText": " കുങ്കുമം "
  },
  {
    "questionNum": 42499,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് ടെലഗ്രാഫ് ചെടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " രാമനാഥ പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 42500,
    "questionText": " ടെലഫോണ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടര് ഗ്രഹാംബെല് "
  },
  {
    "questionNum": 42501,
    "questionText": " വൈറ്റ് കോള് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ജലവൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 42502,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ആദ്യമായി എയ്ഡ്സ് കാണപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 42503,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ഏറ്റവും വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ധാന്യം ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 42504,
    "questionText": " അലോഹങ്ങളില് വൈദ്യുതിയുടെ ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42505,
    "questionText": " രക്ത പര്യയനത്തെ ഉത്തേജിപ്പിക്കുന്ന ഹോര്മോണ് ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42506,
    "questionText": " രക്തഗ്രൂപ്പുകള് കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ",
    "answerText": " കാള് ലാന്റ് സ്റ്റെയിനര് "
  },
  {
    "questionNum": 42507,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ഏറ്റവും കൂടുതല് വിളയുന്ന പഴവര്ഗ്ഗം ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 42508,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ടെക്നോപാര്ക് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം ",
    "answerText": " കാര്യവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 42509,
    "questionText": " തമോഗര്ത്തം എന്ന ആശയം അവതരിപ്പിച്ച യു.എസ്.ശാസ്ത്രജ്ഞന് ",
    "answerText": " ജോണ് ആര്ച്ചിബാള്ഡ് വീലര് "
  },
  {
    "questionNum": 42510,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് കാണുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ശലഭ ഇനം ",
    "answerText": " സതേണ് ബേഡ് വിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42511,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് കാണപ്പെടുന്ന പക്ഷികളില് ഏറ്റവും ചെറുത് ",
    "answerText": " ഇത്തിക്കണ്ണി പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 42512,
    "questionText": " രക്തസമ്മര്ദ്ദം നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഹോര്മോണ് ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42513,
    "questionText": " റോബോട്ട് എന്ന വാക്ക് ആദ്യം ഉപയോഗിച്ചത് ",
    "answerText": " കാള് ചെപ്പോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 42514,
    "questionText": " വൃത്താകാരമായ പാതയിലൂടെയുള്ള ചലനം ",
    "answerText": " വര്ത്തുള ചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 42515,
    "questionText": " ഇന്ഫ്ളുവന്സക്ക് കാരണമായ രോഗാണു ",
    "answerText": " ബാസില്ലസ് ഹീമോഫാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 42516,
    "questionText": " ശബ്ദമലിനീകരണം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ",
    "answerText": " ഡെസിബെല് "
  },
  {
    "questionNum": 42517,
    "questionText": " രക്തത്തിന്റെ പിച്ച് മൂല്യം ",
    "answerText": 7.4
  },
  {
    "questionNum": 42518,
    "questionText": " രക്തത്തില് കാല്സിയത്തിന്റെ അളവ് കുറയുന്നതു മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം ",
    "answerText": " ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 42519,
    "questionText": " ഇന്സുലിന്റെ കുറവുമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗമേത് ",
    "answerText": " ഡയബറ്റിസ് മെലിറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42520,
    "questionText": " ഇന്സുലിന് ഉത്പാതിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രമ്പി ",
    "answerText": " പാന്ക്രിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42521,
    "questionText": " രക്തത്തിന്റെ ദ്രാവക ഭാഗം പ്ളാസ്മ ",
    "answerText": " 272. സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്വെയറിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 42522,
    "questionText": " റിച്ചാര്ഡ് സ്റ്റാള്മാന് ",
    "answerText": " 273. രക്തത്തിലെ അമോണിയ യൂറിയ ആക്കി മാറ്റപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ ്- കരള് "
  },
  {
    "questionNum": 42523,
    "questionText": " രക്താര്ബുദത്തിന്റെ വൈദ്യശാസ്ത്ര നാമം ",
    "answerText": " ലുക്കീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 42524,
    "questionText": " രക്തചംക്രമണം കണ്ടുപിടിച്ചത് ",
    "answerText": " വില്യം ഹാര്വി "
  },
  {
    "questionNum": 42525,
    "questionText": " രാജകീയ രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ഹിമോഫീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 42526,
    "questionText": " രണ്ടു വിരലുകളുള്ള പക്ഷി ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 42527,
    "questionText": " രണ്ടു കാലിലോടുന്ന ജീവികളില് ഏറ്റവും വേഗം കൂടിയത് ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 42528,
    "questionText": " ഇക്കോലൊക്കേഷന് ഉപയോഗിച്ച് പറക്കുന്ന ജീവി ",
    "answerText": " വവ്വാല് "
  },
  {
    "questionNum": 42529,
    "questionText": " ഉമിനീര്ഗ്രന്ഥികളില് ഇല്പാദിപ്പിക്കുന്ന എന്സൈം ",
    "answerText": " തയാലിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42530,
    "questionText": " ഉയരത്തില് രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള പക്ഷി ",
    "answerText": " എമു "
  },
  {
    "questionNum": 42531,
    "questionText": " വസ്തുക്കളുടെ കാഠിന്യം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ",
    "answerText": " മോഹസ് സ്കെയില് "
  },
  {
    "questionNum": 42532,
    "questionText": " എന്തിന്റെ ആവരണമാണ് പ്ലൂറ ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 42533,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന് എത്ര കാലുണ്ട് ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 42534,
    "questionText": " വിമാനത്തിലെ ബ്ലാക്ബോക്സിന്റെ നിറം ",
    "answerText": " ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 42535,
    "questionText": " ഉചഛസിക്കുന്ന വായുവിലെ ഓക്സിജന്റെ അളവ് ",
    "answerText": 0.16
  },
  {
    "questionNum": 42536,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ധമനി ",
    "answerText": " അയോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 42537,
    "questionText": " നെഞ്ചെരിപ്പ് അനുഭവപ്പെടുന്നത് ഏത് അവയവത്തിലാണ് ",
    "answerText": " ആമാശയം "
  },
  {
    "questionNum": 42538,
    "questionText": " നെഫ്രോണ് ഏത് ശരീരഭാഗത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " വൃക്കയില് "
  },
  {
    "questionNum": 42539,
    "questionText": " പെന്ഗ്വിന് പക്ഷികളുടെ വാസസ്ഥലത്തിന്റെ പേര് ",
    "answerText": " റൂക്കറി "
  },
  {
    "questionNum": 42540,
    "questionText": " പൊമരേനിയന് നായയുടെ ജന്മദേശം ",
    "answerText": " ജര്മ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 42541,
    "questionText": " പെര്ട്ടുസിസ് എന്നുമറിയപ്പെടുന്ന അസുഖം ",
    "answerText": " വില്ലന് ചുമ "
  },
  {
    "questionNum": 42542,
    "questionText": " പെറ്റ്സ്കാന് ഏതു ശരീരഭാഗത്തിന്റെ പഠനത്തിനാണുപയോഗിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 42543,
    "questionText": " പാലിന്റെ മഞ്ഞ നിറത്തിനു കാരണം എന്തിന്രെ സാന്നിദ്ധ്യമാണ് ",
    "answerText": " കരോട്ടിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42544,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിനു നേർക്ക് വളരാനുള്ള സസ്യങ്ങളുടെ പ്രവണത?  ",
    "answerText": " ഫോട്ടോട്രോപ്പിസം  "
  },
  {
    "questionNum": 42545,
    "questionText": " 1952ല് പാര്ലമെന്റംഗമായ പ്രശസ്ത ഭാരതീയ ജ്യോതി ശാസ്ത്രജ്ഞന് ",
    "answerText": " മേഘനാഥ് സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 42546,
    "questionText": " നാണയത്തില് ചിത്രം മുദ്രണം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യഇന്ത്യന് പ്രധാന മന്ത്രി ",
    "answerText": " ജവഹര്ലാല് നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 42547,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വാര്ത്താവിനിമയ ുപഗ്രഹം ",
    "answerText": " ആപ്പിള് "
  },
  {
    "questionNum": 42548,
    "questionText": " പിന്നാക്ക വിഭാഗത്തില് നിന്നും രാഷ്ട്രപതിയായ ആദ്യവ്യക്തി ",
    "answerText": " ഗ്യാനി സെയില് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42549,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഐ എസ് ഡി സംവിധാനം നിലവില് വന്ന നഗരം ",
    "answerText": " മുബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 42550,
    "questionText": " 1956 ല് സംസ്ഥാന പുനസ്സംഘടനയിലൂടെ നിലവില് വന്ന സംസ്ഥാനങ്ങള് ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 42551,
    "questionText": " 1971 ലെ ഇന്തോ പാക് യുദ്ധ സമയത്ത് പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായിരുന്നത് ",
    "answerText": " ജഗജീവന് റാം "
  },
  {
    "questionNum": 42552,
    "questionText": " 1998 ല് ഇന്ത്യന് പ്രധാനമന്ത്രി എബി വാജ്പേയിയും പാക്കിസ്ഥാന് പ്രധാനമന്ത്രി നവാസ് ഷെരീഫും പ്രഖ്യാപനത്തില് ഒപ്പു വെച്ച നഗരം ",
    "answerText": " ലാഹോര് "
  },
  {
    "questionNum": 42553,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ മാസ്റ്റര് കണ്ട്രോള് ഫെസിലിറ്റി സെന്റര് ഐ.എസ്.ആര്.ഒ എവിടെയാണ് സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " ആയോധ്യാ നഗര് "
  },
  {
    "questionNum": 42554,
    "questionText": " നാഷണല് ഇന്സ്റ്റിര്റ്യൂട്ട് ഫോര് യുനാനി മെഡിസിന് എവിടെയാണ്. ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42555,
    "questionText": " പിന്കോഡിലെ നമ്പരുകളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 42556,
    "questionText": " നാഷണല് ലേബര് ഇന്സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ആരുടെ പേരില് നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു. ",
    "answerText": " വി.വി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 42557,
    "questionText": " 2005 ഒക്ടോബറില് വിവരാവകാശനിയമം നടപ്പില് വരാത്ത സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീര് "
  },
  {
    "questionNum": 42558,
    "questionText": " മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ പേര് തമിഴ്നാട് എന്നാക്കി മാറ്റിയ വര്ഷം ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 42559,
    "questionText": " അണ്ണാഹസാരേ എത് സംസ്ഥാനക്കാരനാണ് ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 42560,
    "questionText": " അമ്പതു വര്ഷം പാര്ലമെന്റംഗമായിരുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യസമരസേനാനി ",
    "answerText": " എന്.ജി.രംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 42561,
    "questionText": " അവസാനമായി ഇന്ത്യ വിട്ടു പോയ വിദേശീയര് ആര് ",
    "answerText": " പോര്ച്ചുഗീസുകാര് "
  },
  {
    "questionNum": 42562,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട ഉപഗ്രഹത്തെ ബഹിരാകാശത്ത് എത്തിച്ച രാജ്യം ",
    "answerText": " മുന് സോവിയറ്റു യൂണിയന് "
  },
  {
    "questionNum": 42563,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എഡുസാറ്റ് വിക്ഷേപിച്ച തിയ്യതി ",
    "answerText": " 2004 സെപ്തംബര് 20 "
  },
  {
    "questionNum": 42564,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് ഇന്സ്റ്റ്യുറ്റിയൂട്ട് ഓഫ് പെട്രോളീയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42565,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവര്ണര് ജനറല് ",
    "answerText": " സി.രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 42566,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പുകയില വിമുക്ത നഗരം ",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 42567,
    "questionText": " റൂര്ക്കേല സ്റ്റീല് പ്ളാന്റിന്റെ നിര്മ്മാണത്തില് സഹകരിച്ച രാജ്യം ",
    "answerText": " ജര്മ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 42568,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എണ്ണ ശുദ്ധീകരണ ശാല ",
    "answerText": " ദിഗ്ബോയി "
  },
  {
    "questionNum": 42569,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഉരുക്കു നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42570,
    "questionText": " മുബൈ ഹൈ എന്തിനാണു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " എണ്ണ ഖനനത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 42571,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദിലെ അഭയഘട്ടില് അന്ത്യനിദ്ര കൊള്ളുന്ന ഇന്ത്യന് പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " മൊറാര്ജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 42572,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയില് പെന്സിലിന് ഫാക്ടറി എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " പിംപ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 42573,
    "questionText": " മാരുതി ഉദ്യോഗ് ഏത് ജപ്പാനീസ് കമ്പനിയുമായാണ് സഹകരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " സുസുകി "
  },
  {
    "questionNum": 42574,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ നാമക്കല് ഏതു വ്യവസായത്തിനാണു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " പൗള്ട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 42575,
    "questionText": " സില്ക്കു വ്യവസായത്തിനു പ്രസിദ്ധമായ തമിഴ്നാട്ടിലെ സ്ഥലം ",
    "answerText": " കാഞ്ചീപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 42576,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ കാംബേ എന്തിനാണു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം ഖനനം "
  },
  {
    "questionNum": 42577,
    "questionText": " ഗുഡ്ഗാവ് വ്യവസായമേഖല ഏതു സംസ്ഥാനത്ത് ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 42578,
    "questionText": " ഹാല്ഡിയ ഏതു നിലയില് പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല "
  },
  {
    "questionNum": 42579,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാന് പെട്രോളിയം കോര്പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 42580,
    "questionText": " വ്യാവസായികമായി ഏറ്റവും മുന്നിട്ടു നില്ക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 42581,
    "questionText": " ലോകത്തെ 70 ശതമാനം രത്നങ്ങളും മുറിക്കുകയും പോളീഷ് ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " സൂറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42582,
    "questionText": " ഷോളാപ്പൂര് ഏതു വ്യവസായത്തിനു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " പരുത്തിതുണിത്തരങ്ങള് "
  },
  {
    "questionNum": 42583,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വല്തോതില് ഉത്പാദനം നടത്തുന്ന സ്റ്റീല് പ്ലാന്റ് സ്ഥാപിതമായ നഗരം ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42584,
    "questionText": " മൈക്കാ ഖനനത്തിനു പ്രസിദ്ധമായ കൊഡര്മ ഖനികള് ഏതു സംസ്ഥാനത്ത് ",
    "answerText": " ജാര്ഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42585,
    "questionText": " ഡെനീം സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 42586,
    "questionText": " ഹുഗ്ലീ നദിയുടെ തീരത്ത് കേന്ദ്രീകരിച്ചിരിക്കുന്ന പ്രധാന വ്യവസായം ",
    "answerText": " ചണം "
  },
  {
    "questionNum": 42587,
    "questionText": " അമൂല് എന്നതിന്റെ പൂര്ണരൂപം ",
    "answerText": " ആനന്ദ് മില്ക്ക് യൂണിയന് ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42588,
    "questionText": " റ്റാറ്റാ അയണ് ആന്റ് സ്റ്റീല് ഫാക്ടറി എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42589,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ധാതു പര്യവേഷണത്തിനു ചുമതലപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള സര്ക്കാര് സ്ഥാപനം ",
    "answerText": " ജിയോളജിക്കല് സര്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42590,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പീറ്റ്സ്ബര്ഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ജാംഷഡ്പൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42591,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ഏറ്റവും കൂടുതല് വജ്രം ഖനനം ചെയ്യപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 42592,
    "questionText": " നുന്മതി എണ്ണശുദ്ധീകരണശാല ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 42593,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ഏറ്റവും കൂടുതല് കല്ക്കരി ഉപയോഗിക്കുന്ന സെക്ടര് ",
    "answerText": " താപനിലയങ്ങള് "
  },
  {
    "questionNum": 42594,
    "questionText": " ഉത്തര് പ്രദേശിലെ ഫിറോസാബാദ് എന്തിനാണു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " ഗ്ലാസ്സ് വ്യവസായം "
  },
  {
    "questionNum": 42595,
    "questionText": " റാണിഗഞ്ച് കല്ക്കരിപ്പാടം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാള് "
  },
  {
    "questionNum": 42596,
    "questionText": " മിസ് വേള്ഡ് ആയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ",
    "answerText": " റീത്ത ഫരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 42597,
    "questionText": " ഏതുതരം ഉത്പന്നങ്ങളുടെ ഗുണനിലവാരമാണു അഗ്മാര്ക്ക് സൂചിപ്പിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " കാര്ഷികോല്പന്നങ്ങള് "
  },
  {
    "questionNum": 42598,
    "questionText": " ഇന്തയിലെ ഡെട്രോയിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " പിതംപൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42599,
    "questionText": " ഓയില് ആന്റ് നാച്യുറല് ഗ്യാസ് കോര്പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂണ് "
  },
  {
    "questionNum": 42600,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ന്യൂസ്പ്രിന്റ് ഫാക്ടറി ",
    "answerText": " നേപ്പാനഗര് "
  },
  {
    "questionNum": 42601,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടില് ഓഫ്സെറ്റ് അച്ചടിക്കു പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം ",
    "answerText": " ശിവകാശി "
  },
  {
    "questionNum": 42602,
    "questionText": " ജംഷഡപൂര് ഏതു വ്യവസായത്തിനു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " ഇരുമ്പുരുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 42603,
    "questionText": " ടാറ്റാ അയണ് ആന്റ് സ്റ്റീല് കമ്പനി എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42604,
    "questionText": " കൊയിലി എന്തിനു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " എണ്ണശുദ്ധീകരണശാല "
  },
  {
    "questionNum": 42605,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ്ട്യൂബ് ശിശു ",
    "answerText": " ദുര്ഗ്ഗ "
  },
  {
    "questionNum": 42606,
    "questionText": " രാകേഷ് ശര്മ്മയുടെ ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ വര്ഷം ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 42607,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാന് രണ്ട് പദ്ധതിയില് ഏതു രാജ്യവുമായി സഹകരിക്കാനാണ് ഇന്ത്യ ലക്ഷ്യമിടുന്നത് ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42608,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വ്യവസായ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 42609,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിനു നേതൃത്വം നല്കിയത് ",
    "answerText": " സര്ദാര് വല്ലഭായ് പട്ടേല് "
  },
  {
    "questionNum": 42610,
    "questionText": " നളന്ദ സര്വ്വകലാശാലയുടെ പുനരുദ്ധാരണത്തിനു നേതൃത്വം നല്കാന് നിയോഗിക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " അമൃത്യാസെന് "
  },
  {
    "questionNum": 42611,
    "questionText": " നാഷണല് അസ്സസ്മെന്റ് ആന്റ് അക്രഡിറ്റേഷന് കൗണ്സിലിന്റെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42612,
    "questionText": " നാഷണല് കൗണ്സില് ഫോര് ടീച്ചര് എജുക്കേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 42613,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ സര്ക്കാരിന്റെ തലവനായ ആദ്യ ഇന്ത്യന് പ്രധാന മന്ത്രി ",
    "answerText": " ചരണ് സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42614,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് രാജ് നഗരപാലിക ബില്ലുകള് രാജ്യസഭയില് പരാജയപ്പെട്ടത് ഏതു പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ കാലത്ത് ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42615,
    "questionText": " പവനാറില് പരംധാമ ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " വിനോബാഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 42616,
    "questionText": " പാര്ലമെന്റിലെ ആഭിമുഖീകരിക്കാത്ത ഏക ഇന്തയന് പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ചരണ്സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42617,
    "questionText": " പാര്ലമെന്റിന്റെ ഏതെങ്കിലുമൊരു സഭയില് അംഗമല്ലാതെ പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി ",
    "answerText": " നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 42618,
    "questionText": " പിന്നാക്ക വിഭാഗത്തില്നിന്നും പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യവ്യക്തി ",
    "answerText": " നരസീംഹ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 42619,
    "questionText": " പുനരുദ്ധീകരിച്ച നളന്ദ സര്വ്വകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വിസിറ്റര് സ്ഥാനം നിരാകരിച്ച് ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുല് കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 42620,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കേ അന്തരിച്ച ആദ്യ കേന്ദ്ര മന്ത്രി ",
    "answerText": " സര്ദാര് പട്ടേല് "
  },
  {
    "questionNum": 42621,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കേ അന്തരിച്ച ഉപ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " സര്ദാര് പട്ടേല് "
  },
  {
    "questionNum": 42622,
    "questionText": " 1959ല് സ്ഥാപിതമായ നാഷണല് സ്കൂള് ഓഫ് ഡ്രാമ എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 42623,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രി പദം വഹിച്ച ആദ്യ ദളിത വനിത ",
    "answerText": " മായാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 42624,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " മൊറാര്ജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 42625,
    "questionText": " മുബൈലെ ദാദറിനുസമീപം ആരുടെ സമാധിസ്ഥലമാണുള്ളത് ",
    "answerText": " ബി.ആര്.അംബേദ്ക്കര് "
  },
  {
    "questionNum": 42626,
    "questionText": " അടിയന്തിരാവസ്ഥയെ അച്ചടക്കത്തിന്റെ യുഗപ്പിറവി എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത് ",
    "answerText": " വിനോഭാബാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 42627,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപിച്ച സ്ഥലം ",
    "answerText": " തുംമ്പ (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 42628,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ അറ്റോമിക് റിയാക്റ്റര് ",
    "answerText": " അപസര "
  },
  {
    "questionNum": 42629,
    "questionText": " കൊരാപുട് ആലൂമിനി.ം പ്രോജക്ട് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 42630,
    "questionText": " ബൊക്കാറോ സ്റ്റീല്പ്ലാന്റ് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " ജാര്ഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42631,
    "questionText": " സാരികള്ക്കു പേരുകേട്ട കാഞ്ചീപുരം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 42632,
    "questionText": " സാംബല്പൂര് ഏതുധാതുവിന്റെ ഖനനത്തിനു പ്രസിദ്ധം ",
    "answerText": " കല്ക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 42633,
    "questionText": " ഭിലായ് സ്റ്റീല്പ്ലാന്റ് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ",
    "answerText": " ചത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42634,
    "questionText": " ഏതു സംഘടനക്കാണ് തുമ്പ റോക്കറ്റു വിക്ഷേപണകേന്ദ്രം സമര്പ്പിച്ചിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 42635,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യമാണ് അന്റാര്ട്ടിക്ക പര്യടനത്തിനായി ഇന്ത്യക്ക് എംവി പോളാര് സര്ക്കിള് എന്ന വാഹനം നല്കിയത് ",
    "answerText": " നോര്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 42636,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവപദ്ധതിയുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42637,
    "questionText": " സാഹാ ന്യൂക്ലിയര്ഫിസിക്സിന്റെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " കല്ക്കട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 42638,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാന് പദ്ധതിക്കായി ഇന്ത്യ ഉപയോഗിച്ച ബഹിരാകാശ വാഹനം ",
    "answerText": " പിഎസ്എല്വിസി 11 "
  },
  {
    "questionNum": 42639,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആര്.ഒ സ്ഥാപിതമായ വര്ഷം ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 42640,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആര്.ഒ യുടെ വാണിജ്യ വിഭാഗമായ ആന്ഡ്രിക്സ് കോര്പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42641,
    "questionText": " തുമ്പ റോക്കറ്റ് ലോഞ്ചിങ്ങ് സ്റ്റേഷന് പ്രവര്ത്തനമാരംഭിച്ച വര്ഷം ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 42642,
    "questionText": " ബാങ്ക് ദേശസാല്ക്കരണത്തിനു മുന്കൈ എടുത്ത മലയാളിയായ കേന്ദ്ര നിയമ മന്ത്രി ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോന് "
  },
  {
    "questionNum": 42643,
    "questionText": " നാട്ടു രാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തില് സര്ദാര് പട്ടേലിനെ സഹായിച്ച മലയാളി ",
    "answerText": " വി.പി.മേനോന് "
  },
  {
    "questionNum": 42644,
    "questionText": " നാഷണല് പൊലീസ് അക്കാദമി ആരുടെ പേരില് നാമകരണം ചെയ്തിരിക്കുന്നു ",
    "answerText": " സര്ദാര് പട്ടേല് "
  },
  {
    "questionNum": 42645,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കേ അന്തരിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യന് വൈസ് പ്രസിഡന്റ് ",
    "answerText": " കൃഷന്കാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42646,
    "questionText": " ബുദ്ധന് ചിരിക്കുന്നു എന്ന പേരിലുള്ള ന്യൂക്ലിയര് ബോംബ് പരീക്ഷണം ഇന്ത്യനടത്തിയത് ഏതു പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്കാലത്താണ് ",
    "answerText": " നാലാം പദ്ധതിക്കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42647,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ രൂപവല്ക്കരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഇന്ത്യന് പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42648,
    "questionText": " ഭാരതീയ ജനസംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകന് ",
    "answerText": " ശ്യാമപ്രസാദ് മുഖര്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 42649,
    "questionText": " 1948ല് ഡോ.ശാരദാകബീറിനെ പുനര് വിവാഹം ചെയ്ത നേതാവ് ",
    "answerText": " ബി.ആര്.അംബേദ്ക്കര് "
  },
  {
    "questionNum": 42650,
    "questionText": " 2009ലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പിനുശേഷം നിലവില് വന്നത് എത്രാമത്തെ ലോക്സഭ ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 42651,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശില് മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം ഇന്ത്യന് പ്രസിഡണ്ടായ വ്യക്തി ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഢി "
  },
  {
    "questionNum": 42652,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനം കര്ഷകദിനമായി ആചരിച്ചു പോരുന്നു ",
    "answerText": " ചരണ്സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42653,
    "questionText": " ആക്ടിംഗ് പ്രസിഡണ്ടായ ശേഷം പ്രസിഡണ്ടായ ആദ്യ വ്യക്തി ",
    "answerText": " വിവി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 42654,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഏഷ്യന് ഗെയിംസ് 1951ല് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് ",
    "answerText": " ഡോ.രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 42655,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കോണ്ഗ്രസ്സിതര പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " മൊറാര്ജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 42656,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ അന്റാര്ട്ടിക്കന് പര്യടനം നടത്തിയ വര്ഷം ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 42657,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്യത്തിന്റെ രജതജൂബിലി ആഘോഷിച്ചപ്പോള് പ്രസിഡന്റ് ",
    "answerText": " വി.വി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 42658,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ദേശീയ അടിയന്തിരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 42659,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഓപ്പണ് യൂണിവേഴ്സിറ്റിക്ക് (ആന്ധ്രപ്രദേശ്) ആരുടെ പേരാണ് നല്കിയിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ബി.ആര്.അംബേദ്ക്കര് "
  },
  {
    "questionNum": 42660,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഹൃദയശസ്ത്രക്രിയക്കു നേതൃത്വം നല്കിയത് ",
    "answerText": " പി.വേണുഗോപാല് "
  },
  {
    "questionNum": 42661,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മെഡിക്കല് സര്വ്വകലാശാല ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 42662,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചേരി ",
    "answerText": " ധരാവി "
  },
  {
    "questionNum": 42663,
    "questionText": " 1959ല് ഇന്ത്യയില് ഏതു നഗരത്തിനാണ് ടെലിവിഷന് സംപ്രേഷണം ആദ്യമായി നടത്തിയത് ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 42664,
    "questionText": " ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം ",
    "answerText": " പോച്ചമ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 42665,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കേ അന്തരിച്ച ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ജവഹര്ലാല് നെഹറു "
  },
  {
    "questionNum": 42666,
    "questionText": " 1936ല് ഓള് ഇന്ത്യ റേഡിയോ എന്ന പേരു സ്വീകരിച്ച സ്ഥാപനം ആകാശവാണിയായ വര്ഷം ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 42667,
    "questionText": " പാര്ലമെന്റ് മന്ദിരത്തില് പ്രതിമ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ കമ്യൂണിസ്റ്റ് നേതാവ് ",
    "answerText": " ഏ.കെ.ഗോപാലന് "
  },
  {
    "questionNum": 42668,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തില് ആദ്യമായി സംസ്ഥാന പുനസ്സംഘടന നടന്ന വര്ഷം ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 42669,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി 1960 ല് എസ്.ടി.ഡി സംവിധാനത്തിലൂടെ ബന്ധപ്പെടുത്തിയ നഗരങ്ങള് ",
    "answerText": " കാണ്പൂര്-ലകനൗ "
  },
  {
    "questionNum": 42670,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ സ്വതന്ത്ര സ്ഥാനാര്ത്ഥി ",
    "answerText": " ഡോ.സി.രാധാകൃഷ്ണന് "
  },
  {
    "questionNum": 42671,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സര്വ്വകലാശാലയാണ് ആദ്യമായി സ്വന്തം റേഡിയോ സ്റ്റേഷന് സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " അണ്ണാ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 42672,
    "questionText": " പ്രസിഡണ്ടു തിരഞ്ഞെടുപ്പില് പരാജയപ്പെട്ട, കോണ്ഗ്രസ്സിന്ര ഔദ്യോദിക സ്ഥാനാര്ത്ഥി ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഢി "
  },
  {
    "questionNum": 42673,
    "questionText": " യുണൈറ്റ#് ന്യൂസ് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 42674,
    "questionText": " ശ്രീനികേതന് എന്ന ഗ്രാമീണ പുനരുദ്ധാരണ പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോര് "
  },
  {
    "questionNum": 42675,
    "questionText": " ഗ്രമവികസനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നീലോക്കേരി പദ്ധതിക്ക് നേതൃത്വം നല്കിയതാര് ",
    "answerText": " എസ്.കെ.ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 42676,
    "questionText": " 1956ല് സംസ്ഥാന പുനസ്സംഘടനയിലൂടെ നിലവില്വന്ന കേന്ദ്ര ഭരണപ്രദേശങ്ങള് ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 42677,
    "questionText": " ഓള് ഇന്ത്യാ റേഡിയോയുടെ പേര് ആകാശവാണി എന്നാക്കിയ വര്ഷം ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 42678,
    "questionText": " 1966 ജനുവരി 10ന് ഉസ്ബക്കിസ്ഥാനിലെ താഷ്കെന്റില്വച്ച് പാക്കിസ്ഥാന് പ്രസിഡണ്ട് അയൂബ് ഖാനുമായി താഷ്കന്റ് കരാറില് ഒപ്പു വച്ചെത് ",
    "answerText": " ലാല്ബഹദൂര്ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 42679,
    "questionText": " 1971ല് ഇന്തോ പാക് യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ സര്വ്വസൈന്യാധിപന് ",
    "answerText": " വി.വി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 42680,
    "questionText": " പ്രസ് ട്രസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഡല്ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 42681,
    "questionText": " 1984ല് പഞ്ചാബിലെ അമൃതസറില് സുവര്ണ്ണ ക്ഷേത്രത്തില് നിന്നും സിക്കു ഭീകരരെ പുറത്താക്കാന് ഓപ്പറേഷന് ബ്ലൂസ്റ്റാര് പദ്ധതിക്ക് അനുമതി നല്കിയ ഇന്ത്യന് പ്രധാന മന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42682,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് പിന്കോഡ് സംവിധാനം നിലവില് വന്ന വര്ഷം ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 42683,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഡി.പി.ഇ.പി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഉത്തര്പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 42684,
    "questionText": " ദൂരദര്ശന് ഡയറക്ടര് ജനറലിന്റെ ഓഫീസ് ",
    "answerText": " മണ്ഡി ഹൗസ്് "
  },
  {
    "questionNum": 42685,
    "questionText": " ഇന്തയിലെ ധവള വിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ഡോ.വര്ഗ്ഗീസ് കുര്യന് "
  },
  {
    "questionNum": 42686,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെലിവിഷന് സെന്റര് ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 42687,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ലയണ്സ് ക്ലബ് 1956ല് സ്ഥാപിതമായതെവിടെ ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 42688,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാനില് നിന്നുള്ള നുഴഞ്ഞു കയറ്റക്കാരെ പുറത്താക്കാന് കാര്ഗിലില് നടത്തിയ സൈനിക നടപ്ടി ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷന്വിജയ് "
  },
  {
    "questionNum": 42689,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ധാതു പര്യവേക്ഷണത്തിന് ചുമതലപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള സര്ക്കാര് സ്ഥാപനം ",
    "answerText": " ജിയോളജിക്കല് സര്വ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42690,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിര്മ്മിച്ച ആദ്യത്തെ മിസ്സേല് ബോട്ട് ",
    "answerText": " ഐ.എന്.എസ്.വിഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 42691,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് പ്രധാനമന്ത്രിയായ ശേഷം പ്രതിപക്ഷനേതാവായ വ്യക്തി ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42692,
    "questionText": " യുദ്ധക്കപ്പലില് യാത്രചെയ്ത ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ സര്വ്വസൈന്യാധിപന് ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഗുരുനാഥ് ബേവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 42693,
    "questionText": " ഇന്യന് തപാല് സ്റ്റാമ്പുകള് അച്ചടിക്കുന്നതെവിടെ ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 42694,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രധാന ബാറ്റില് ടാങ്ക് ",
    "answerText": " അര്ജുന് "
  },
  {
    "questionNum": 42695,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് തപാല് സ്റ്റാമ്പില് പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യന് വനിത ",
    "answerText": " ത്സാന്സിറാണി "
  },
  {
    "questionNum": 42696,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് പഞ്ചായത്ത് രാജ് സംവിധാനം നിലവില് വന്ന വര്ഷം ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 42697,
    "questionText": " നാഷണല് സെക്യൂരിറ്റി ഗാര്ഡിന്റെ അപരനാമം ",
    "answerText": " കരിമ്പൂച്ചകള് "
  },
  {
    "questionNum": 42698,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ആദ്യമായി മുഴുവന് ഗ്രാമങ്ങളിലും ടെലഫോണ് ലഭ്യമാക്കിയ ജില്ല ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കാനറ "
  },
  {
    "questionNum": 42699,
    "questionText": " ഏതു സേനയുടെ തലവനാണ് അഡ്മിറല് ",
    "answerText": " നാവികസേന "
  },
  {
    "questionNum": 42700,
    "questionText": " ഇന്ത്യാഗവണ്മെന്റ് ജനസംഖ്യാ നയം പ്രഖ്യാപിച്ച വര്ഷം ",
    "answerText": 1976
  },
  {
    "questionNum": 42701,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യമാണ് അഡ്മിറല് ഗോര്ഷ്കോവ് എന്ന വിമാനവാഹിനികപ്പല് ഇന്ത്യക്ക് കൈമാറുന്നത് ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42702,
    "questionText": " രാജീവ് വധത്തിനു പിന്നാലെ ഗൂഢാലോചനയെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷന് ",
    "answerText": " വര്മ്മ കമ്മീഷന് "
  },
  {
    "questionNum": 42703,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് ആര്ട്ടിക്കിള് 80 പ്രകാരം നാമനിര്ദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ വ്യക്തി ",
    "answerText": " ഡോ.സക്കീര്ഹുസൈന് "
  },
  {
    "questionNum": 42704,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഡിജിപി ",
    "answerText": " കാഞ്ചന് ഭട്ടാചാര്യ (ഉത്തരാഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 42705,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് പൊലീസ് സര്വ്വീസ് ഉദ്യോഗസ്ഥരെ പരിശീലിപ്പിക്കുന്ന നഗരം ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 42706,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയായ ആദ്യ മലയാളി ",
    "answerText": " കെ.ആര്.നാരായണന് "
  },
  {
    "questionNum": 42707,
    "questionText": " രൂപം കൊണ്ട നാള് മുതല് മദ്യ നിരോധനം നിലവിലുള്ള സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42708,
    "questionText": " ഇടതുപക്ഷത്തിന്റേയും ബിജെപിയുടേയും പിന്തുണയോടെ ഭരിച്ച പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " വി.പി.സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42709,
    "questionText": " ഏറ്റവും അവസാനം സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുമായി കൂട്ടിചേര്ക്കപ്പെട്ട വിദേശ കോളനി ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 42710,
    "questionText": " ഇദയക്കനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ജയലളിത "
  },
  {
    "questionNum": 42711,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഫീല്ഡ് മാര്ഷല് ",
    "answerText": " എസ്.എച്ച്.എഫ്.ജെ.മനേക്ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 42712,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടില് ടാങ്കു നിര്മ്മാണ ശാല എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ആവഡി "
  },
  {
    "questionNum": 42713,
    "questionText": " ഇന്ത്യന് പാര്ലമെന്റില് പത്തു തവണ ബഡ്ജറ്റ് അവതരിപ്പിക്കാന് ഭാഗ്യം ലഭിച്ച ധനമന്ത്രി ",
    "answerText": " മൊറാര്ജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 42714,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ആദ്യമായി ടെലിവിഷന് കേന്ദ്രം ആരംഭിച്ച വര്ഷം ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 42715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബര് പൊലീസ് കേന്ദ്രം എവിടെ സ്ഥാപിതമായി ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂര് "
  },
  {
    "questionNum": 42716,
    "questionText": " ഏതു സ്ംസ്ഥാനത്താണ് ചാന്ദിപ്പൂര് ഓന് സീ ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 42717,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധകേസില് ശിക്ഷിക്കപ്പെട്ടവര് ",
    "answerText": " സത്വന്ത് സിങ്ങ്,കേഹര് സിങ്ങ്,ബല്ബീര് സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42718,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് ആര്ട്ടിക്കിള് 80 പ്രകാരം നാമനിര്ദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ മുഴുവന്സമയ കായികതാരം ",
    "answerText": " സച്ചിന് ടെണ്ടുല്ക്കര് "
  },
  {
    "questionNum": 42719,
    "questionText": " ഉത്തര്പ്രദേശിനു പുറത്ത് സംസ്ക്കരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " മൊറാര്ജിദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 42720,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയില് ആദ്യമായി സമ്പൂര്ണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ജില്ല ",
    "answerText": " ആജ്മീര് "
  },
  {
    "questionNum": 42721,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷന് ബ്ലൂസ്റ്റാര് സമയത്ത് കരസേനാതലവനായിരുന്നത് ",
    "answerText": " ജനറല് എ.എസ്.വൈദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42722,
    "questionText": " ലാല്ബഹദൂര്ശാസ്ത്രി അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്നത് ",
    "answerText": " വിജയ്ഘട്ടില് "
  },
  {
    "questionNum": 42723,
    "questionText": " ഓള് ഇന്ത്യാ വാര് മെമ്മോറിയല് ഇപ്പോള് എന്തുപേരിലറിയപ്പെടുന്നു ",
    "answerText": " ഇന്ത്യാഗേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42724,
    "questionText": " ഷാനോവരുണ ഏതിന്റെ ആപ്ത വാക്യമാണ് ",
    "answerText": " ഇന്ത്യന് നേവി "
  },
  {
    "questionNum": 42725,
    "questionText": " ലാഹോര് പ്രഖ്യാപനത്തില് ഒപ്പുവച്ചത് ",
    "answerText": " അടല്ബിഹാരി വാജ്പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 42726,
    "questionText": " എന്ഡിഎ സര്ക്കാരിന്റേയും കോണ്ഗ്രസ്സിന്റേയും പിന്തുണയോടെ പ്രസിഡന്റായ വ്യക്തി ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ.അബ്ദുല്കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 42727,
    "questionText": " എന്സിഡബ്ള്യൂവിന്റെ പൂര്ണ്ണ രൂപം ",
    "answerText": " നാഷണല് കമ്മീഷന് ഫോര് വിമന് "
  },
  {
    "questionNum": 42728,
    "questionText": " മിറാഷ് യുദ്ധവിമാനം ഇന്ത്യക്കു നല്കുന്ന രാജ്യം ",
    "answerText": " ഫ്രാന്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 42729,
    "questionText": " ലോക ആ​രോ​ഗ്യ​ദി​നം? ",
    "answerText": " ഏ​പ്രിൽ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 42730,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനം വിഭജിച്ചാണ് ചത്തീസ്ഗഢ് രൂപവല്ക്കരിച്ചത് ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 42731,
    "questionText": " വനാഞ്ചല് എന്നും അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജാര്ഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42732,
    "questionText": " ഒന്നാം ധനകാര്യകമ്മീഷന്റെ അധ്യക്ഷന് ",
    "answerText": " കെ.സി.നിയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 42733,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷന് ബ്ലൂസ്റാറാര് നടന്ന വര്ഷം ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 42734,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാവ്യതിയാന വകുപ്പ് ആരംഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന് സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42735,
    "questionText": " കാളിഘട്ട് നഗരത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര് ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 42736,
    "questionText": " ഏത് ഇന്ത്യന് പ്രധാന മന്ത്രിക്കാണ് 1983ല് ഒളിബിക് ഓര്ഡര് ലഭിച്ചത്. ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42737,
    "questionText": " ഏത് വൈസ്പ്രസിഡന്റ് രാജിവെച്ചപ്പോളാണ് ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ഹിദായത്തുള്ള ആക്ടിംഗ് പ്രസിഡന്റായത് ",
    "answerText": " വി.വി.ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 42738,
    "questionText": " വധിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ കേന്ദ്ര മന്ത്രി ",
    "answerText": " എല്.എന്.മിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 42739,
    "questionText": " വിശ്വാസപ്രമേയത്തില് പരാജയപ്പെട്ട ഇന്ത്യന് പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " വി.പി.സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42740,
    "questionText": " വിജയഘട്ടില് അന്ത്യ നിദ്ര കൊള്ളുന്നത് ",
    "answerText": " ലാല്ബഹദൂര് ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 42741,
    "questionText": " കൂറുമാറ്റ നിരോധനിയമം ആരുടെ കാലത്താണ് നിര്മ്മിച്ചത് ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42742,
    "questionText": " കടുവ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗമാകുന്നതിനു മുന്പ് ദേശീയ മൃഗം ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 42743,
    "questionText": " സമതാസ്ഥല് ആരുടെ സമാധിയാണ് ",
    "answerText": " ജഗജീവന് റാം "
  },
  {
    "questionNum": 42744,
    "questionText": " സര്ദാര്പട്ടേല് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " സൂറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 42745,
    "questionText": " സര്ദാര് വല്ലഭായ് പട്ടേല് നാഷണല് പൊലീസ് അക്കാദമി എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 42746,
    "questionText": " ഗരീബി ഹഠാവോ എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തഇന്ത്യന് പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42747,
    "questionText": " ഗാന്ധിനഗര് രൂപകല്പന ചെയ്തത് ",
    "answerText": " ലെ കോര്ബുസിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 42748,
    "questionText": " സിംല കരാറില് ഒപ്പു വെച്ചത് ",
    "answerText": " സുല്ഫിക്കര്അലിബൂട്ടോയും ഇന്ദിരാഗാന്ധിയും "
  },
  {
    "questionNum": 42749,
    "questionText": " സുവര്ണ്ണ ക്ഷേത്രത്തില് നിന്നും ഭീകരരെ തുരത്താന് ഓപ്പറേഷന് ബ്ലൂസ്റ്റാര് നടത്തിയ വര്ഷം ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 42750,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ ഗോധ്ര സംഭവം നടന്ന വര്ഷം ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 42751,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയില് കോണ്ഗ്രസ്സ് അധ്യക്ഷയായ രണ്ടാമത്തെ വനിത ",
    "answerText": " സോണിയ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42752,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഭാരതത്തില് അടിയന്തിരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ചത് എപ്പോള് ",
    "answerText": " 1975 ജൂണ് 25 "
  },
  {
    "questionNum": 42753,
    "questionText": " ഗുണനിലവാരമുള്ള കാര്ഷിക ഉപകരണങ്ങള്ക്ക് നല്കിവരുന്ന മുദ്ര ",
    "answerText": " അഗ്മാര്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 42754,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ മുസ്ലീം രാഷ്ട്രപതി ",
    "answerText": " സക്കീര്ഹുസൈന് "
  },
  {
    "questionNum": 42755,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയഗാനം രചിച്ചത് ",
    "answerText": " ടാഗോര് "
  },
  {
    "questionNum": 42756,
    "questionText": " ഇഗ്നൈറ്റഡ് മൈന്ഡ്സ്്് രചിച്ചത് ",
    "answerText": " എ.ജെ.അബ്ദുല് കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 42757,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 42758,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനത്തെത്തിയ ആദ്യത്തെ സ്വതന്ത്ര സ്ഥാനാര്ത്ഥി ",
    "answerText": " ഡോ.എസ്.രാധാകൃഷ്ണന് "
  },
  {
    "questionNum": 42759,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല് കാലം ചീഫ് ജസ്റ്റിസായി തുടരാന് ഭാഗ്യം ലഭിച്ച ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ",
    "answerText": " വൈ.വി.ചന്ദ്രചൂഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42760,
    "questionText": " ഏകതാസ്ഥലില് അന്ത്യ നിദ്ര കൊള്ളുന്ന പ്രസിഡന്റ് ",
    "answerText": " ഗ്യാനി സെയില് സിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 42761,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക്സഭയില് കോണ്ഗ്രസ്സ് നേടിയ സീറ്റുകള് ",
    "answerText": 364
  },
  {
    "questionNum": 42762,
    "questionText": " ഒരു ഇന്ത്യന് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി വനിത ",
    "answerText": " ജാനകി രാമചന്ദ്രന് "
  },
  {
    "questionNum": 42763,
    "questionText": " വിത്തൗട്ട് ഫിയര് ഓര് ഫേവര് രചിച്ചത് ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവ റെഢി "
  },
  {
    "questionNum": 42764,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ പദ്ധതി ആദ്യം നടപ്പിലാക്കിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം, "
  },
  {
    "questionNum": 42765,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള തേക്കുതോട്ടം? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂരിലെ കൊനോലി പ്ളോട്ട്., "
  },
  {
    "questionNum": 42766,
    "questionText": " നിള – പേരാര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ., "
  },
  {
    "questionNum": 42767,
    "questionText": " മാമാങ്കത്തിലേക്ക് ചാവേറുകളെ അയച്ചിരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളുവക്കോനാതിരി, "
  },
  {
    "questionNum": 42768,
    "questionText": " സൌത്ത് മലബാര്‍ ഗ്രാമീണ്‍ ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം, "
  },
  {
    "questionNum": 42769,
    "questionText": " മലബാര്‍ സ്പെഷ്യല്‍ പൊലീസിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം, "
  },
  {
    "questionNum": 42770,
    "questionText": " കശു അണ്ടി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ആനക്കയം, "
  },
  {
    "questionNum": 42771,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കരിപ്പൂര്‍ ഏതു ജില്ലയില്‍? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം, "
  },
  {
    "questionNum": 42772,
    "questionText": " മലബാര്‍ കലാപം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " 1921,"
  },
  {
    "questionNum": 42773,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒരേയൊരു തേക്ക് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂര്‍, "
  },
  {
    "questionNum": 42774,
    "questionText": " വാഗണ്‍ ട്രാജഡിയെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിച്ച കമ്മിഷന്‍ ",
    "answerText": " നേപ്പ് കമ്മിഷന്‍, "
  },
  {
    "questionNum": 42775,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിശപ്പുരഹിതനഗരം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്. "
  },
  {
    "questionNum": 42776,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂര്‍ണ്ണ നേത്രദാനഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42777,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ താലൂക്ക് ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്, "
  },
  {
    "questionNum": 42778,
    "questionText": " കേരള ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പന്‍, "
  },
  {
    "questionNum": 42779,
    "questionText": " നല്ലളം താപനിലയം ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്, "
  },
  {
    "questionNum": 42780,
    "questionText": " മാപ്പിള കലാപകാരികള്‍ കൊല ചെയ്ത ബ്രിട്ടീഷ് മലബാര്‍ കളക്ടര്‍? ",
    "answerText": " എച്ച്.വി. കൊനോലി, "
  },
  {
    "questionNum": 42781,
    "questionText": " ദേശീയ നേതാക്കളുടെ സ്മരണയ്ക്കായി വൃക്ഷത്തോട്ടമുള്ള സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി, "
  },
  {
    "questionNum": 42782,
    "questionText": " എന്‍.എച്ച് 212 ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് കൊള്ളഗല്‍, "
  },
  {
    "questionNum": 42783,
    "questionText": " തച്ചോളി ഒതേനന്‍ ജനിച്ച സ്ഥലം ",
    "answerText": " വടകര, "
  },
  {
    "questionNum": 42784,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്, "
  },
  {
    "questionNum": 42785,
    "questionText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോന്‍ മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്, "
  },
  {
    "questionNum": 42786,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ ആദ്യ ജലസേചനപദ്ധതി? ",
    "answerText": " കാരാപ്പുഴ, "
  },
  {
    "questionNum": 42787,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കല്പറ്റ, "
  },
  {
    "questionNum": 42788,
    "questionText": " പഴശ്ശി കുടീരം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി, "
  },
  {
    "questionNum": 42789,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചിറാപുഞ്ചിയെന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലക്കിടി, "
  },
  {
    "questionNum": 42790,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കാശി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി, "
  },
  {
    "questionNum": 42791,
    "questionText": " വയനാടിനെ മൈസൂറുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " താമരശ്ശേരി, "
  },
  {
    "questionNum": 42792,
    "questionText": " ഏത് ജില്ലയിലാണ് പക്ഷിപാതാളം? ",
    "answerText": " വയനാട്, "
  },
  {
    "questionNum": 42793,
    "questionText": " പഴശ്ശി രാജാവിന്റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരളവര്‍മ്മ, "
  },
  {
    "questionNum": 42794,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ആദ്യമായി അയല്‍ക്കൂട്ടം നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " കല്യാശ്ശേരി, "
  },
  {
    "questionNum": 42795,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജിംനാസ്റ്റിക് പരിശീലനകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി, "
  },
  {
    "questionNum": 42796,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ സഹകരണമേഖലയിലെ ആദ്യത്തെ മെഡിക്കല്‍കോളേജ്? ",
    "answerText": " പരിയാരം, "
  },
  {
    "questionNum": 42797,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീര്‍ണ്ണം കുറഞ്ഞ ഫോറസ്റ്റ് ഡിവിഷന്‍? ",
    "answerText": " ആറളം, "
  },
  {
    "questionNum": 42798,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ആറളം, "
  },
  {
    "questionNum": 42799,
    "questionText": " ധര്‍മ്മടം തുരുത്ത് ഏത് നദിയില്‍? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി, "
  },
  {
    "questionNum": 42800,
    "questionText": " കണ്ണൂര്‍ ജില്ലയില്‍ എവിടെയാണ് നാവിക അക്കാദമി? ",
    "answerText": " ഏഴിമല, "
  },
  {
    "questionNum": 42801,
    "questionText": " കോലത്തു നാട്ടിലെ രാജാവിന്റെ സ്ഥാനപ്പേര്? ",
    "answerText": " കോലത്തിരി, "
  },
  {
    "questionNum": 42802,
    "questionText": " മയ്യഴി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഐ.കെ. കുമാരന്‍ മാസ്റ്റര്‍, "
  },
  {
    "questionNum": 42803,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാര്‍ട്ടി രൂപംകൊണ്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പിണറായി, "
  },
  {
    "questionNum": 42804,
    "questionText": " കേരള ഫോക്ലോര്‍ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍, "
  },
  {
    "questionNum": 42805,
    "questionText": " കണ്ണൂര്‍ സര്‍വ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മങ്ങാട്ടുപറമ്പ്, "
  },
  {
    "questionNum": 42806,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക കന്റോണ്‍മെന്റ്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 42807,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ പെരിയാര്‍  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": " 244 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 42808,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ഭാരതപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 209
  },
  {
    "questionNum": 42809,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ പമ്പ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 176
  },
  {
    "questionNum": 42810,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ചാലിയാര്‍  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 169
  },
  {
    "questionNum": 42811,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ചാലക്കുടി പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 130
  },
  {
    "questionNum": 42812,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കടലുണ്ടി പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 130
  },
  {
    "questionNum": 42813,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ അച്ചന്‍കോവിലാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 128
  },
  {
    "questionNum": 42814,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ മൂവാറ്റുപുഴയാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 121
  },
  {
    "questionNum": 42815,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കല്ലടയാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 121
  },
  {
    "questionNum": 42816,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ വളപട്ടണം പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 110
  },
  {
    "questionNum": 42817,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 105
  },
  {
    "questionNum": 42818,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ മണിമലയാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": " 90 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 42819,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ വാമനപുരം ആറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 88
  },
  {
    "questionNum": 42820,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കബനി  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": " 86 (കബനി നദിയുടെ 12 കി.മീ. ഭാഗം മാത്രമേ കേരളത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്നുള്ളൂ. ഭൂരിഭാഗവും കര്‍ണാടകത്തിലാണ്.) "
  },
  {
    "questionNum": 42821,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കുപ്പം പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 82
  },
  {
    "questionNum": 42822,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ മീനച്ചിലാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 78
  },
  {
    "questionNum": 42823,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കുറ്റ്യാടിപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 74
  },
  {
    "questionNum": 42824,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കരമനയാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 68
  },
  {
    "questionNum": 42825,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ഷിറിയപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 67
  },
  {
    "questionNum": 42826,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കാരിങ്കോട്ടുപുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 64
  },
  {
    "questionNum": 42827,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ നെയ്യാര്‍  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 56
  },
  {
    "questionNum": 42828,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ഇത്തിക്കരയാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 56
  },
  {
    "questionNum": 42829,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ മയ്യഴിപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 54
  },
  {
    "questionNum": 42830,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കേച്ചേരിപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 42831,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ പെരുവെമ്പപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 42832,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ഉപ്പളപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 50
  },
  {
    "questionNum": 42833,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ അഞ്ചരക്കണ്ടിപുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 48
  },
  {
    "questionNum": 42834,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ തിരൂര്‍പ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 48
  },
  {
    "questionNum": 42835,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കരുവന്നൂര്‍ പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 48
  },
  {
    "questionNum": 42836,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ നീലേശ്വര പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 42837,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ പള്ളിക്കലാറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 40
  },
  {
    "questionNum": 42838,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കോരപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 40
  },
  {
    "questionNum": 42839,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ഭവാനി  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 37
  },
  {
    "questionNum": 42840,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ മൊഗ്രാല്‍ പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 42841,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കവ്വായിപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 31
  },
  {
    "questionNum": 42842,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ പുഴക്കല്‍ പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 29
  },
  {
    "questionNum": 42843,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ പാമ്പാര്‍  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 29
  },
  {
    "questionNum": 42844,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ തലശ്ശേരി പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 28
  },
  {
    "questionNum": 42845,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ മാമം ആറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 42846,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ ചിത്താരിപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 42847,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ കല്ലായിപ്പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 42848,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ രാമപുരം പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 19
  },
  {
    "questionNum": 42849,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ അയിരൂര്‍ ആറ്  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 42850,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദിയായ മഞ്ചേശ്വരം പുഴ  നദിയുടെ നീളം എത്ര കിലോമീറ്റര് ആണ്? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 42851,
    "questionText": " മരത്തിൽ പറ്റിപ്പിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന വേരുകൾ?  ",
    "answerText": " പറ്റ് വേരുകൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 42852,
    "questionText": " കാറ്റിലൂടെ വിത്തുവിതരണം നടത്തുന്ന സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " അനിമോഫിലസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 42853,
    "questionText": " സസ്യ കോശം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എം ജെ ഷ്ലീഡ ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42854,
    "questionText": " ജൈവ ഘടികാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥി ? ",
    "answerText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 42855,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാന ങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 42856,
    "questionText": " സൂര്യൻ പടിഞ്ഞാറു ദിക്കുന്ന ഗ്രഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42857,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണം നേടിയിട്ടുള്ള ഇനം ? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 42858,
    "questionText": " ഒരു ഹോക്കി ടീമിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 42859,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ ബ്ലാസ്റ്റർ എന്നരിയപ്പെടുന്ന കായിക താരം? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡു ൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 42860,
    "questionText": " പ്രോട്ടീനുകളുടെ മുഖ്യ ഘടകം ? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42861,
    "questionText": " ക്വിക്ക്സിൽവർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രസം (മെർക്കുറി ) "
  },
  {
    "questionNum": 42862,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഉള്ള സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 42863,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദൂരം ഓടുന്ന തീവണ്ടി ? ",
    "answerText": " ഹിമസാഗർ എക്സ്പ്രസ്സ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 42864,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പഞ്ചായത്ത് രാജ് നടപ്പിലാക്കിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ (1959) "
  },
  {
    "questionNum": 42865,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ രാഷ്‌ട്രപതി? ",
    "answerText": " ഡോ സക്കീർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42866,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 250
  },
  {
    "questionNum": 42867,
    "questionText": " ലോകസഭാംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 545
  },
  {
    "questionNum": 42868,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം ഏതു ലിസ്റ്റിൽപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " കണ്‍കറൻറ് ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42869,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലോക്സഭാംഗങ്ങൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 42870,
    "questionText": " ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കോർ പ്പറേ ഷൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 42871,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രതിശീർഷ വരുമാനമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 42872,
    "questionText": " ഉരുകളുടെ നിർമ്മാണത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 42873,
    "questionText": " ബാംബു കോർ പ്പറേ ഷൻറെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അങ്കമാലി "
  },
  {
    "questionNum": 42874,
    "questionText": " ദക്ഷിണ നളന്ദ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കാന്തളൂർ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 42875,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മരുഭുമി? ",
    "answerText": " താർ മരുഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 42876,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സർവ്വകലാശാല ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 42877,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കെയും തെക്കേ അമേരിക്കെയുംവേർതിരിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " പനാമ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42878,
    "questionText": " സാർസ് രോഗത്തിനു കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42879,
    "questionText": " ട്രെയിൻ റ്റു പാകിസ്ഥാൻ ആരുടെ കൃതി ആണ്? ",
    "answerText": " കുശ് വന്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42880,
    "questionText": " പഴശ്ശി ഡാം ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 42881,
    "questionText": " ചെസ്സിന്റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 42882,
    "questionText": " ഹിജിറ വർഷത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ മാസം? ",
    "answerText": " മുഹറം "
  },
  {
    "questionNum": 42883,
    "questionText": " മഴവില്ലിന്റ്റെ മധ്യത്തിലുള്ള നിറം? ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 42884,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഫാത്തോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 42885,
    "questionText": " ഭൂകമ്പം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സീസ്മോഗ്രാഫ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 42886,
    "questionText": " തക്കാളിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " മാലിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42887,
    "questionText": " സ്വയം കത്തുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42888,
    "questionText": " അർദ്ധ നഗ്നനായ ഫക്കീർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 42889,
    "questionText": " അടിമവംശ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " കുത്തബുദീൻ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 42890,
    "questionText": " മുസ്ലിം ലീഗ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1906-ധാക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42891,
    "questionText": " ഏഴു മലകളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 42892,
    "questionText": " റഷ്യൻ പലമെന്റിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഡ്യൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 42893,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കാലം മുഖ്യമന്ത്രി ആയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ജോതിബസു 24-വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 42894,
    "questionText": " ലോക തൊഴിലാളി ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ്‌ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 42895,
    "questionText": " ഇൻറർനെറ്റിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " വിന്സെന്റ് സറഫ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 42896,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 42897,
    "questionText": " രക്തചംക്രമണം കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വില്യം ഹാർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 42898,
    "questionText": " ലോക വൃദ്ധദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 42899,
    "questionText": " ഫലങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 42900,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഫലം? ",
    "answerText": " ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 42901,
    "questionText": " കേരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള മണ്ണി നം ? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 42902,
    "questionText": " പുല്ലുവര്ഗത്തിൽ പെട്ട ഏറ്റവും വലിയ സസ്യം? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 42903,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യം ? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 42904,
    "questionText": " വെള്ളം കുടിക്കാത്ത ജീവി? ",
    "answerText": " കംഗാരു എലി "
  },
  {
    "questionNum": 42905,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ മുട്ട ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 42906,
    "questionText": " തെർമോമീറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 42907,
    "questionText": " നോണ്‍ സ്റ്റിക്ക് പാത്രങ്ങളിൽ പൂശിയിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " ടെഫ്ലോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42908,
    "questionText": " ഇന്ത്യ യിലെ ആദ്യത്തെ കളർ ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " ആലം ആരാ(1931) "
  },
  {
    "questionNum": 42909,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് മുഖ്യമന്ത്രി ആയ ചലച്ചിത്ര നടൻ? ",
    "answerText": " എൻ ടി രാമറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 42910,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്നറിയപ്പടുന്ന കായിക താരം ? ",
    "answerText": " സൗരവ് ഗാഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 42911,
    "questionText": " സൈക്കി ളുകളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബീജിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 42912,
    "questionText": " ലോദി വംശത്തിലെ അവസാന ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 42913,
    "questionText": " ഗവർണറുടെ കാലാവധി ? ",
    "answerText": " 5-വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 42914,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഐ പി എസ് ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " കിരണ്‍ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 42915,
    "questionText": " പാർവതി പരിണയം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42916,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ രാജീവ്ഗാന്ധി സദ്ഭാവന അവാർഡു നേടിയത് ? ",
    "answerText": " മദർ തെരസ "
  },
  {
    "questionNum": 42917,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യപ്പുര എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 42918,
    "questionText": " ഭരത്പൂർ നാഷണൽ പാർക്ക് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42919,
    "questionText": " വുളർ തടാകം സ്ഥിതിചെയ്യുനത്? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42920,
    "questionText": " കേരളത്തില ഭൂപണയ ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ച ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 42921,
    "questionText": " മയ്യഴിയുടെ കഥാകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42922,
    "questionText": " സൌരയുഥത്തിന്റെ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42923,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മരുഭുമി ? ",
    "answerText": " സഹാറ മരുഭുമി "
  },
  {
    "questionNum": 42924,
    "questionText": " ഉദയ സുര്യന്റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42925,
    "questionText": " പുരാതനകാലത്ത്‌ പേർഷ്യ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42926,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ ഫലം? ",
    "answerText": " മാങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 42927,
    "questionText": " മരതക നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 42928,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ഭൂമി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 42929,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ്‍ഗ്രസ്‌ രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1885
  },
  {
    "questionNum": 42930,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധം ആരംഭിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 42931,
    "questionText": " ഗുരുദേവ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 42932,
    "questionText": " കേരളത്തില ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമുദ്രതീരമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 42933,
    "questionText": " മണ്ണിര ശ്വസിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " തൊക്കിൽകൂടി "
  },
  {
    "questionNum": 42934,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ വജ്രം? ",
    "answerText": " കുള്ളിനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42935,
    "questionText": " പ്രാചീന കവിത്രയങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ചൻ ,ചെറുശ്ശേരി , കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 42936,
    "questionText": " പ്രേം നസീറിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൽ ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 42937,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യകാരാൻ? ",
    "answerText": " മിഹിർ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42938,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോൾ കിരീടം നേടിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42939,
    "questionText": " ഹോക്കി മാന്ത്രികൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ധ്യാൻചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 42940,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42941,
    "questionText": " അഞ്ചു കണ്ണുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " പുൽച്ചാടി "
  },
  {
    "questionNum": 42942,
    "questionText": " പിന്നോട്ട് പറക്കാൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് ബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 42943,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 42944,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് അംഗമാവാൻ വേണ്ട ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായപരിധി ? ",
    "answerText": " 25-വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42945,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ചൈനയെയും വേർതിരിക്കുന്ന രേഖ ? ",
    "answerText": " മക്മോഹൻ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 42946,
    "questionText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " A D 1564-1565"
  },
  {
    "questionNum": 42947,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കൻ കറൻസി ? ",
    "answerText": " ഉറുപ്പിക "
  },
  {
    "questionNum": 42948,
    "questionText": " ഒരു വോളിബോൾ ടീമിലെ അംഗങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 42949,
    "questionText": " വാഹനങ്ങൾ ഓടിയ ദൂരം കാണിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒഡോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 42950,
    "questionText": " ഫൗ ണ്ട ൻ പെൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വാട്ടർമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42951,
    "questionText": " ടെലിഫോണ്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗ്രഹാംബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42952,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയുടെ തലവനാര് ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 42953,
    "questionText": " നാഷണൽ മ്യുസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 42954,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 42955,
    "questionText": " പിൻ കോഡിൽ ഉള്ള നമ്പരുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 42956,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 42957,
    "questionText": " ഒട്ടക്കതിന്റെ ശരാശരി ജീവിത കാലം? ",
    "answerText": " 28-വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 42958,
    "questionText": " ശബ്ദം അളക്കുന്ന യുണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഡെസിബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42959,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംഗീത നാടക അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 42960,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ഇന്ത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " അമത്യസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42961,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലാപ്പാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 42962,
    "questionText": " യൂറോപിന്റെ രോഗി എന്നുവിളിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 42963,
    "questionText": " കണ്ടുപിടുത്തങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശാസ്ത്രഞ്ജൻ ? ",
    "answerText": " തോമസ്‌ ആൽവാ എഡിസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 42964,
    "questionText": " ആയുർവേദത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം ? ",
    "answerText": " അഥർവവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 42965,
    "questionText": " തേനീച്ച കൂട്ടിൽ മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " പൊന്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42966,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 42967,
    "questionText": " റബ്ബർ മരത്തിന്റെ ജന്മനാട് ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42968,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി പേപ്പർ കറൻസി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 42969,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ധവളവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " വർഗ്ഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42970,
    "questionText": " ലോകസഭ പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സോണിയ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 42971,
    "questionText": " യന്ത്രം എന്നാ നോവലിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42972,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ടമെന്നു അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 42973,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന ഏറ്റവും ശുദ്ധമായ വെള്ളം? ",
    "answerText": " മഴവെള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 42974,
    "questionText": " ഭക്രനംഗൽ അണകെട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " സത് ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 42975,
    "questionText": " ജിം കോർബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാ ഞ്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42976,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാമത്തെ കപ്പൽ നിർമ്മാണ ശാല ? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 42977,
    "questionText": " പമ്പയുടെ ദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 42978,
    "questionText": " ഗ്രീൻവിച്ച് സമയവും ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ് സമയവും തമിലുള്ള വ്യത്യാസം ? ",
    "answerText": " 5+1/2-മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 42979,
    "questionText": " കേരള ചരിത്ര മ്യുസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 42980,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 42981,
    "questionText": " ഹർഷ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കനൗജ് "
  },
  {
    "questionNum": 42982,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ എഴുതപ്പെട്ട ഏറ്റവും വലിയ ഭരണഘടന? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന "
  },
  {
    "questionNum": 42983,
    "questionText": " മാണ്‍ടോവി നദി ഒഴുകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 42984,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ അധ്യക്ഷൻ ? ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 42985,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യസഭാഗത്തിന്റെ പരമാവധി കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6-വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 42986,
    "questionText": " ഒരു സങ്കീർത്തനം എഴുതിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " പെരുമ്പ ടവം ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42987,
    "questionText": " ശകവർഷ ആരംഭം ? ",
    "answerText": " A D 78"
  },
  {
    "questionNum": 42988,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ന്യൂ യോർക്ക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 42989,
    "questionText": " ഒടുവിലത്തെ അത്താഴം എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ലിയാനാർഡോ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 42990,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അന്തരീഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള മൂലകം ഏത്? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42991,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയെ നിയമിക്കുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " രാഷ്‌ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 42992,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് പച്ചനിറം കൊടുക്കുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " ക്ലോറോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 42993,
    "questionText": " ന്യുട്രോണ്‍ ഇല്ലാത്ത ഒരു മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 42994,
    "questionText": " പ്ലേഗ് പരത്തുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " എലി "
  },
  {
    "questionNum": 42995,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 42996,
    "questionText": " ആന്ധ്രയിലെ പ്രധാന നൃത്തരൂപം ? ",
    "answerText": " കുച്ചിപ്പുടി "
  },
  {
    "questionNum": 42997,
    "questionText": " രണ്ടു തലസ്ഥാനങ്ങൾ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മുകശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 42998,
    "questionText": " ഡബോളി എയർപോർട്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 42999,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബുദ്ധമത വിഹാരം ? ",
    "answerText": " ലാസ(തിബറ്റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 43000,
    "questionText": " മൗര്യ രാജ്യവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  }
]